<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:ns1="urn:oasis:names:tc:xliff:document:1.2">
    <string-array name="Challenges_Names">
    <item>Na diecie</item>
    <item>Ma wiara, mą zbroją</item>
    <item>Farmakofobia</item>
    <item>Jałowa ziemia</item>
    <item>Zbiorowa jaźń</item>
    <item>W ciemność</item>
  </string-array>
    <string-array name="Char_Defeat">
    <item>%1$s pokonany %2$s</item>
    <item>%1$s pokonany %2$s</item>
    <item>%1$s pokonany %2$s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Char_Hit">
    <item>%1$s hit %2$s</item>
    <item>%1$s hit %2$s</item>
    <item>%1$s hit %2$s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Char_Kill">
    <item>%s zabił ciebie...</item>
    <item>%s zabił ciebie...</item>
    <item>%s zabił ciebie...</item>
  </string-array>
    <string-array name="Char_StaDodged">
    <item>unik</item>
    <item>unik</item>
    <item>unik</item>
  </string-array>
    <string-array name="Codex_Story">
    <item>A wtedy stworzył Watabou Pikselowe Lochy. A wtedy spojrzał na swe dzieło. A wtedy ujrzał, że było dobre!</item>
    <item>Glif Odbicia powoduje odepchnięcie wroga, kiedy ten zaatakuje bohatera.</item>
    <item>Glif Uroku oczaruje wroga na kilka tur. Bohater również będzie oczarowany, lecz nie dłużej niż wróg.</item>
    <item>Glif Chaosu sprawi, że Bohater zostanie oświecony, zapali się, a wróg zostanie zamrożony w wypadku ataku.</item>
    <item>Glif Duplikacji stworzy lustrzany obraz Bohatera, gdy zostanie zaatakowany, który będzie walczył dla pierwowzoru. Jednak projekcja może się pojawić też dosłownie W BOHATERZE, zabijając go natychmiastowo.</item>
    <item>Glif Porażenia uwalnia elektryczny wybuch, który zrani wroga, który zaatakował gracza, po czym zrani Bohatera o połowę obrażeń zadanych wrogowi.</item>
    <item>Glif Metabolizmu sprawi, że Bohater zostanie uleczony zanim zostanie zraniony przez wroga. Efekt występuje, jeśli Bohater nie kona z głodu. Leczenie za pomocą tego glifu szybciej zużywa punkty głodu.</item>
    <item>Glif Smrodu uwalnia chmurę toksycznego gazu kiedy Bohater zostanie zaatakowany.</item>
    <item>Glif Cierpienia sprawia, że gdy Bohater otrzyma obrażenia, zostaną one rozłożone w czasie (na przykład jeśli bohater otrzyma 24 punkty obrażeń, zamiast natychmiastowych strat, będzie otrzymywał 1 punkt obrażeń przez 24 tury, co daje możliwość szybkiego uleczenia ran przed zgonem)</item>
    <item>Glif Teleportacji powoduje, że zaatakowanie Bohatera może go teleportować na dowolne pole w zasięgu wzroku. Nie działa na poziomach Bossów.</item>
    <item>Glif Spętania powoduje, że zaatakowany Bohater otrzymuje Naturalną Zbroję, zwiększając znacznie odporność na ataki, lecz unieruchamia go w tym samym czasie.</item>
    <item>Śmiercionośna broń ma szansę na natychmiastowe zabicie wroga (lub zadanie podwójnych obrażeń bossom)</item>
    <item>Płonąca broń może podpalić wroga. Uwaga! Walka Płonącą bronią nie jest wskazana na łatwopalnym terenie!</item>
    <item>Duchowa broń sprawi, że wróg może uciec kiedy zostanie zaatakowany.</item>
    <item>Niestabilna broń może nałożyć na wroga efekt każdego możliwego zaklęcia.</item>
    <item>Wampiryczna broń uleczy Bohatera o część obrażeń zadanych wrogowi.</item>
    <item>Szczęśliwa broń prawie nie może zostać sparowana przez wroga i ma szansę na zadanie dodatkowych obrażeń.</item>
    <item>Ogłuszająca broń może sparaliżować wroga</item>
    <item>Przebijająca broń zadaje obrażenia nie tylko pierwszemu zaatakowanemu wrogowi, ale też wrogom stojącym za nim</item>
    <item>Trująca broń może otruć wroga.</item>
    <item>Zimna broń może spowolnić wroga, ale i uodpornić go na ogień.</item>
    <item>Dzika broń może sprawić, że atak Bohatera będzie miał charakter obszarowy.</item>
    <item>Ta książka została napisana w demonicznym języku</item>
    <item>Ta książka została napisana w krasnoludzkim języku</item>
    <item>Ta książka została napisana w elfickim języku</item>
  </string-array>
    <string-array name="Death_Name">
    <item>Śmiercionośny %s</item>
    <item>Śmiercionośny %s</item>
    <item>Śmiercionośny %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Dungeon_Tips">
    <item>Nie przeceniaj swej siły. Używaj broni i pancerzy, które możesz udźwignąć.</item>
    <item>Nie wszystkie drzwi w Lochu są widoczne na pierwszy rzut oka. Jeśli utkniesz, szukaj ukrytych drzwi.</item>
    <item>Pamiętaj, że zwiększanie siły to nie jedyny sposób by zyskać dostęp do lepszego rynsztunku. Możesz pójść inną drogą i zmniejszyć wymagania siłowe przedmiotu ulepszając go Zwojem Ulepszenia.</item>
    <item>Możesz wydać złoto w sklepach znajdujących się na niższych poziomach Lochu. Pierwszy z nich znajduje się na poziomie 6.</item>
    <item>Do wszystkich sprzątaczy ścieków oraz konserwatorów rur kanalizacyjnych: NATYCHMIAST ZAWRÓĆCIE. Otrzymaliśmy doniesienia, że grasuje tutaj coś na kształt... Ożywionego szlamu, który pożarł żywcem wielu z naszych pracowników. Dla waszego bezpieczeństwa powróćcie do Miasta. Pozdrawiamy - Zarząd Konserwacji Miejskiego Systemu Kanalizacji </item>
    <item>Pixel-Mart - wszystko czego potrzebujesz do udanej przygody!!</item>
    <item>Zidentyfikuj swe zwoje i mikstury najszybciej jak możesz. Nie odkładaj ich na czarną godzinę.</item>
    <item>Bycie głodnym nie boli, lecz konanie z głodu owszem.</item>
    <item>Atak z zaskoczenia ma znacznie większą szansę powodzenia. Na przykład możesz złapać wroga w pułapkę, chowając się za drzwiami i atakując go kiedy je otworzy.</item>
    <item>Nie wypuść Tengu na wolność!</item>
    <item>Pixel-Mart. Wydawaj pieniądze. Żyj dłużej.</item>
    <item>Kiedy zostaniesz zaatakowany przez kilka potworów, wycofaj się za drzwi.</item>
    <item>Kiedy lewitujesz, nie możesz wejść do wody by ugasić pożar.</item>
    <item>Nie ma sensu posiadania więcej niż jednego Ankh jednocześnie bo stracisz je po wskrzeszeniu.</item>
    <item>UWAGA! Ciężka maszyneria może spowodować zranienie, utratę kończyn lub śmierć!</item>
    <item>Pixel-Mart. Bezpieczniejsze życie w Lochu.</item>
    <item>Kiedy ulepszasz zaklęte przedmioty, istnieje szansa na zniszczenie tego zaklęcia.</item>
    <item>Studnia Transmutacji może być wykorzystana by uzyskać przedmiot niemożliwy do zdobycia naturalnie.</item>
    <item>Jedynym sposobem na zaklęcie broni jest ulepszenie jej Zwojem Ulepszenia Broni.</item>
    <item>Posiadanie broni w pobliżu Jego Wysokości jest surowo wzbronione!</item>
    <item>Pixel-Mart. Specjalne ceny dla łowców demonów!</item>
    <item>Ten tekst jest napisany w języku demonów.</item>
    <item>Ten tekst jest napisany w języku demonów.</item>
    <item>Ten tekst jest napisany w języku demonów.</item>
  </string-array>
    <string-array name="Fire_Name">
    <item>Płonący %s</item>
    <item>Płonący %s</item>
    <item>Płonący %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="HeroClass_ElfPerks">
    <item>Elfy zaczynają z 15-stoma punktami Życia ale z 9-cioma punktami Siły.</item>
    <item>Elfy są odporne na unieruchomienie.</item>
    <item>Elfy zaczynają z ulepszonym łukiem, sztyletem, zbroją i kilkoma strzałami.</item>
    <item>Elfy są niezwykle biegłe w używaniu łuków i zręczne.</item>
    <item>Elfy są mniej utalentowane jeśli chodzi o walkę wręcz.</item>
  </string-array>
    <string-array name="HeroClass_HunPerks">
    <item>Łowczynie zaczynają z 15-stoma punktami Życia.</item>
    <item>Łowczynie zaczynają z unikatowym bumerangiem, który można ulepszać.</item>
    <item>Łowczynie są biegłe w używaniu broni dystansowych i otrzymują bonus do obrażeń od nadmiernej Siły kiedy je używają. </item>
    <item>Łowczynie otrzymują więcej życia z Kropel Rosy .</item>
    <item>Łowczynie mogą wykryć sąsiednie potwory, nawet jeśli chowają się za przeszkodą.</item>
  </string-array>
    <string-array name="HeroClass_MagPerks">
    <item>Magowie zaczynają z unikalnym Kosturem Magicznego Pocisku. Potem taki kostur może zostać \"wyładowany\" by wzmocnić inny kostur.</item>
    <item>Magowie szybciej ładują swe kostury.</item>
    <item>Każde zjedzone pożywienie przywraca 1 ładunek wszystkim kosturom w ekwipunku.</item>
    <item>Magowie mogą używać kostury do walki wręcz.</item>
    <item>Zwój Identyfikacji jest zidentyfikowany na samym początku.</item>
  </string-array>
    <string-array name="HeroClass_RogPerks">
    <item>Złodzieje zaczynają z Pierścieniem Cieni+1</item>
    <item>Złodzieje identyfikują pierścień natychmiast po założeniu.</item>
    <item>Złodzieje są biegli w posługiwaniu się lekkim pancerzem i lepiej unikają ataki wrogów jeśli takowy noszą</item>
    <item>Złodzieje są biegli w odkrywaniu ukrytych przejść i pułapek.</item>
    <item>Złodzieje wytrzymują dłużej bez jedzenia</item>
    <item>Zwoje Magicznej Mapy są zidentyfikowane na samym początku.</item>
  </string-array>
    <string-array name="HeroClass_WarPerks">
    <item>Wojownicy zaczyna z 11-stoma punktami Siły</item>
    <item>Wojownicy zaczyna z unikalnym krótkim mieczem. Potem ten miecz może zostać \"przekuty\" by wzmocnić inną broń białą.</item>
    <item>Wojownicy nie radzą sobie z bronią dystansową.</item>
    <item>Każde zjedzone pożywienie przywraca trochę zdrowia.</item>
    <item>Mikstura Siły jest zidentyfikowana na samym początku.</item>
  </string-array>
    <string-array name="Horror_Name">
    <item>Duchowy %s</item>
    <item>Duchowy %s</item>
    <item>Duchowy %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Hunger_Hungry">
    <item>Jesteś głodny.</item>
    <item>Jesteś głodny.</item>
    <item>Jesteś głodny.</item>
  </string-array>
    <string-array name="Hunger_Starving">
    <item>Konasz z głodu!</item>
    <item>Konasz z głodu!</item>
    <item>Konasz z głodu!</item>
  </string-array>
    <string-array name="Instability_Name">
    <item>Niestabilny %s</item>
    <item>Niestabilny %s</item>
    <item>Niestabilny %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Leech_Name">
    <item>Wampiryczny %s</item>
    <item>Wampiryczny %s</item>
    <item>Wampiryczny %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Luck_Name">
    <item>Szczęśliwy %s</item>
    <item>Szczęśliwy %s</item>
    <item>Szczęśliwy %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Paralysis_Name">
    <item>Ogłuszający %s</item>
    <item>Ogłuszający %s</item>
    <item>Ogłuszający %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Piercing_Name">
    <item>Przebijający %s</item>
    <item>Przebijający %s</item>
    <item>Przebijający %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Poison_Name">
    <item>Trujący %s</item>
    <item>Trujący %s</item>
    <item>Trujący %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Potion_Colors">
    <item>turkusowa</item>
    <item>karmazynowa</item>
    <item>azurowa</item>
    <item>jadeitowa</item>
    <item>złota</item>
    <item>magentowa</item>
    <item>zwęglona</item>
    <item>śnieżnobiała</item>
    <item>bursztynowa</item>
    <item>ciemnobrunatna</item>
    <item>indigo</item>
    <item>srebna</item>
  </string-array>
    <string-array name="Ring_Gems">
    <item>diamentowy</item>
    <item>opalowy</item>
    <item>granatowy</item>
    <item>rubinowy</item>
    <item>ametystowy</item>
    <item>topazowy</item>
    <item>onyksowy</item>
    <item>turmalinowy</item>
    <item>szmaragdowy</item>
    <item>szafirowy</item>
    <item>kwarcowy</item>
    <item>agatowy</item>
  </string-array>
    <string-array name="Scroll_Runes">
    <item>KAUNAN</item>
    <item>SOWILO</item>
    <item>LAGUZ</item>
    <item>YNGVI</item>
    <item>GYFU</item>
    <item>RAIDO</item>
    <item>ISAZ</item>
    <item>MANNAZ</item>
    <item>NAUDIZ</item>
    <item>BERKANAN</item>
    <item>ODAL</item>
    <item>TIWAZ</item>
    <item>ANSUZ</item>
    <item>IWAZ</item>
    <item>ALGIZ</item>
    <item>DAGAZ</item>
    <item>SAHEZ</item>
  </string-array>
    <string-array name="Slow_Name">
    <item>Zimny %s</item>
    <item>Zimny %s</item>
    <item>Zimny %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="Swing_Name">
    <item>Dziki %s</item>
    <item>Dziki %s</item>
    <item>Dziki %s</item>
  </string-array>
    <string-array name="WandOfFlock_SheepBaa">
    <item>Baa!</item>
    <item>Baa?</item>
    <item>Baa.</item>
    <item>Baa...</item>
    <item>Bee...</item>
    <item>Ble...</item>
  </string-array>
    <string-array name="Wand_Wood_Types">
    <item>ostrokrzewowy</item>
    <item>cisowy</item>
    <item>ebonitowy</item>
    <item>wiśniowy</item>
    <item>tekowy</item>
    <item>jarzębinowy</item>
    <item>wierzbowy</item>
    <item>mahoniowy</item>
    <item>bambusowy</item>
    <item>purpurowy</item>
    <item>dębowy</item>
    <item>brzozowy</item>
  </string-array>
    <string name="AboutScene_Mail">cuneytoner@gmail.com</string>
    <string name="AboutScene_Snd">Wyślij E-Mail</string>
    <string name="Acidic_Desc">Te ogromne pająkopodobne demoniczne kreatury unikają walki wręcz by strzelać w ofiarę spowalniającymi, ząbkowanymi kolcami z długich dystansów.</string>
    <string name="Acidic_Gender">męski</string>
    <string name="Acidic_Name">Kwasowy skorpion</string>
    <string name="Acidic_Name_Objective">Kwasowy skorpion</string>
    <string name="Affection_Txt">%s uroku</string>
    <string name="AirElemental_Desc">Żywiołaki powietrza to magiczne istoty powstające z ożywionego powietrza</string>
    <string name="AirElemental_Gender">męski</string>
    <string name="AirElemental_Name">Żywiołak powietrza</string>
    <string name="AirElemental_Name_Objective">Żywiołak powietrza</string>
    <string name="AlarmTrap_Desc">Pułapka emituje przeszywający dźwięk, który rozchodzi się echem po całym lochu!</string>
    <string name="Albino_Desc">To unikalna odmiana ściekoszczura. Jego futro jest śnieżnobiałe, a jego zęby ostre jak brzytwa.</string>
    <string name="Albino_Gender">męski</string>
    <string name="Albino_Name">Szczur albinos</string>
    <string name="Albino_Name_Objective">Szczur albinos</string>
    <string name="AlchemyPot_SelectSeed">Wybierz nasiono do wrzucenia</string>
    <string name="AllowStatisticsCollectionScene_Allow">Pozwól</string>
    <string name="AllowStatisticsCollectionScene_Deny">Odrzuć</string>
    <string name="AllowStatisticsCollectionScene_Request">Jeśli zezwolisz, Remixed Pixel Dungeon będzie zbierał statystyki na temat zużycia. Te dane będą użyte do: \n
- wychwytywania i naprawy mniejszych błędów (w razie błędów fatalnych zostaniesz poproszony wprost o wysłanie zgłoszenia) \n
- poprawy równowagi gry \n
- naprawy specyficznych problemów z wydajnością \n
- publikacji zabawnych faktów statystycznych od czasu do czasu \n
Zawsze możesz zmienić swoją decyzję (naciśnij ikonę tabeli w ekranie tytułowym)</string>
    <string name="AllowStatisticsCollectionScene_Title">Zbieranie statystyk na temat zużycia</string>
    <string name="Amok_Info">Amok</string>
    <string name="AmuletScene_Exit">Powiedzmy, że zostanę tu jeszcze dzień...</string>
    <string name="AmuletScene_Stay">Jeszcze nie skończyłem</string>
    <string name="AmuletScene_Txt">W końcu trzymasz go w swych dłoniach. Amulet Yendora należy do ciebie! Używając jego mocy możesz objąć panowanie nad światem, przynieść pokój i dobrobyt mieszkańcom Powierzchni lub cokolwiek innego. W każdym razie, twoje życie odmieniło się na zawsze i ta gra kończy się tutaj. Albo możesz zostać tutaj jako śmiertelnik nieco dłużej.</string>
    <string name="Amulet_ACEnd">SKOŃCZ GRĘ</string>
    <string name="Amulet_Info">Amulet Yendora to najpotężniejszy znany artefakt niewiadomego pochodzenia. Mówi się, że amulet może spełnić każde życzenie jego właściciela, oczywiście jeśli jego siła woli jest na tyle potężna by \"przekonać\" artefakt do współpracy.</string>
    <string name="Amulet_Name">Amulet Yendora</string>
    <string name="Ankh_Info">Starożytny symbol nieśmiertelności daje możliwość zmartwychwstania po zgonie. Po wskrzeszeniu, wszystkie przedmioty, które nie są wyposażone zostaną utracone.</string>
    <string name="Ankh_Name">Ankh</string>
    <string name="AntiEntropy_Txt">%s chaotycznej magii</string>
    <string name="ArmorKit_ACAplly">ULEPSZ</string>
    <string name="ArmorKit_Info">Używając tego zestawu małych narzędzi i materiałów, każdy może przemienić jakąkolwiek zbroję w \"epicką zbroję\", która zachowa właściwości oryginalnego pancerza, ale też zapewni specjalną zdolność zależną od klasy postaci. Żadne umiejętności krawiectwa, garbowania skóry lub kowalstwa nie są wymagane.</string>
    <string name="ArmorKit_Name">zestaw narzędzi płatnerskich</string>
    <string name="ArmorKit_SelectArmor">Wybierz pancerz do ulepszenia</string>
    <string name="ArmorKit_Upgraded">%s została ulepszona dzięki zestawowi narzędzi</string>
    <string name="Armor_EquipCursed">%s boleśnie zaciska się na tobie</string>
    <string name="Armor_Glyph">glif</string>
    <string name="Armor_Identify">Udało Ci się zidentyfikować %1$s. Okazuje się, że to  %2$s.</string>
    <string name="Armor_Incompatible">Interakcja różnych typów magii usunęła glif z tej zbroi!</string>
    <string name="Armor_Info1">Ta %1$s wchłania \"%2$d\"  obrażeń.</string>
    <string name="Armor_Info2">
\n\nPonieważ twoja siła jest niewystarczająca, twoja szybkość i zdolności obronne są obniżone. </string>
    <string name="Armor_Info3">
\n\nPonieważ nie masz wystarczającej Siły, ta zbroja obniży twoją prędkość i zdolności obronne.</string>
    <string name="Armor_Info4">
\n\nTypowa %1$s wchłania do %2$d punktów obrażeń i wymaga %3$d punktów siły.</string>
    <string name="Armor_Info5">Prawdopodobnie ta zbroja jest za ciężka dla Ciebie.</string>
    <string name="Armor_Info6">To zostało zaklęte.</string>
    <string name="Armor_Info7a">
\n\nMasz na sobie %1$s%2$s.</string>
    <string name="Armor_Info7b">, ponieważ to jest przeklęte, jesteś bezsilny by to zostawić.</string>
    <string name="Armor_Info8">
\n\n%s emanuje mroczną magią.</string>
    <string name="Armor_ToString">%1$s :%2$d</string>
    <string name="Assets_Prefix">""</string>
    <string name="AzuterronNPC_Desc">tajemnicza figura owiana czarną mgłą.</string>
    <string name="AzuterronNPC_Gender">męski</string>
    <string name="AzuterronNPC_Name">Nieznajomy</string>
    <string name="AzuterronNPC_Name_Objective">Nieznajomy</string>
    <string name="AzuterronNPC_Quest_End">Co ciekawe Tutaj tak bardzo napój, pewno,  ty znajdzie to korzystne.</string>
    <string name="AzuterronNPC_Quest_Reminder">Pomóż mi, a ja ci pomóc</string>
    <string name="AzuterronNPC_Quest_Start">Huh, dlaczego... oh, możesz mnie zobaczyć, czyż nie? To znaczy, że nie jesteś jednym z \"nich\". Widzę, że także nie lubisz tych wszystkich potworów. Wiesz co, jeśli pomożesz mi z małym problemem, zaoferuję ci moje wsparcie. Gdzieś na tym poziomie znajdziesz cienistą bestię, _Zdradliwego Ducha_. Zabij go, weź jego _serce_ i wróć do mnie. I jeszcze jedno, jeśli jesteś zainteresowany kupnem moich artykułów, nie wahaj się pytać.</string>
    <string name="BadgesScene_Title">Twoje Odznaczenia</string>
    <string name="Badges_AllBags">Kupiono każdą torbę</string>
    <string name="Badges_AllItems">Wszystkie mikstury, pierścienie &amp; różdżki zidentyfikowane</string>
    <string name="Badges_AllPotions">Wszystkie mikstury zidentyfikowane</string>
    <string name="Badges_AllRings">Wszystkie pierścienie zidentyfikowane\"</string>
    <string name="Badges_AllScrolls">Wszystkie zwoje zidentyfikowane</string>
    <string name="Badges_AllWands">Wszystkie różdżki zidentyfikowane\"</string>
    <string name="Badges_BossSlain1">1-wszy Boss zabity</string>
    <string name="Badges_BossSlain1All">1-wszy Boss zabity przez Wojownika, Maga, Złodzieja &amp; i Łowczynię</string>
    <string name="Badges_BossSlain2">2-gi Boss zabity</string>
    <string name="Badges_BossSlain3">3-eci Boss Zabity</string>
    <string name="Badges_BossSlain3All">3-ci Boss zabity przez Gladiatora, Berserkera, Czarnoksiężnika, Maga Bitewnego, Sprintera, Zabójcę, Snajpera &amp; i Strażniczkę</string>
    <string name="Badges_BossSlain4">4-rty Boss Zabity</string>
    <string name="Badges_Champion">Wyzwanie wygrane</string>
    <string name="Badges_DeathFalling">Śmierć przez upadek</string>
    <string name="Badges_DeathFire">Śmierć przez spalenie</string>
    <string name="Badges_DeathGas">Śmierć spowodowana toksycznym gazem</string>
    <string name="Badges_DeathGlyph">Śmierć dzięki glifowi</string>
    <string name="Badges_DeathHunger">Śmierć przez zagłodzenie</string>
    <string name="Badges_DeathPoison">Śmierć przez zatrucie</string>
    <string name="Badges_FoodEaten1">10 kawałków jedzenia zjedzone</string>
    <string name="Badges_FoodEaten2">20 kawałków jedzenia zjedzone</string>
    <string name="Badges_FoodEaten3">30 kawałków jedzenia zjedzone</string>
    <string name="Badges_FoodEaten4">40 kawałków jedzenia zjedzone</string>
    <string name="Badges_GamesPlayed1">Rozegrano 10 gier</string>
    <string name="Badges_GamesPlayed2">Rozegrano 100 gier</string>
    <string name="Badges_GamesPlayed3">Rozegrano 500 gier</string>
    <string name="Badges_GamesPlayed4">Rozegrano 2000 gier!</string>
    <string name="Badges_GoldColleted1">100 zebranego złota</string>
    <string name="Badges_GoldColleted2">500 zebranego złota</string>
    <string name="Badges_GoldColleted3">2500 zebranego złota</string>
    <string name="Badges_GoldColleted4">7500 zebranego złota</string>
    <string name="Badges_GrimWepon">Potwór zabity Śmiertelną bronią</string>
    <string name="Badges_HappyEnd">Szczęśliwe zakończenie</string>
    <string name="Badges_Immured">Śmierć przez uwięzienie</string>
    <string name="Badges_Info1">Odznaka zatwierdzona: %s</string>
    <string name="Badges_Info2">Nowa Super Odznaka: %s</string>
    <string name="Badges_Info3">Nowa Odznaka: %s</string>
    <string name="Badges_ItemLvl1">Pozyskano przedmiot 3-ciego poziomu</string>
    <string name="Badges_ItemLvl2">Pozyskano przedmiot 6-stego poziomu</string>
    <string name="Badges_ItemLvl3">Pozyskano przedmiot 9-tego poziomu</string>
    <string name="Badges_ItemLvl4">Pozyskano przedmiot 12-tego poziomu</string>
    <string name="Badges_LevelReached1">Poziom 6 osiągnięty</string>
    <string name="Badges_LevelReached2">Poziom 12 osiągnięty</string>
    <string name="Badges_LevelReached3">Poziom 18 osiągnięty</string>
    <string name="Badges_LevelReached4">Pziom 24 osiągnięty</string>
    <string name="Badges_MasteryCombo">Kombinacja 7 uderzeń</string>
    <string name="Badges_MonsterSlain1">10 wrogów zabitych</string>
    <string name="Badges_MonsterSlain2">50 wrogów zabitych</string>
    <string name="Badges_MonsterSlain3">150 wrogów zabitych</string>
    <string name="Badges_MonsterSlain4">250 wrogów zabitych</string>
    <string name="Badges_NightHunter">Zabito 5 potworów podczas nocy</string>
    <string name="Badges_NoMonsterSlain">Poziom ukończony bez zabijania potworów</string>
    <string name="Badges_Piranhas">Zabito 6 piranii</string>
    <string name="Badges_PotionsCooked1">Zrobiono 3 mikstury</string>
    <string name="Badges_PotionsCooked2">Zrobiono 6 mikstur</string>
    <string name="Badges_PotionsCooked3">Zrobiono 9 mikstur</string>
    <string name="Badges_PotionsCooked4">Zrobiono 12 mikstur</string>
    <string name="Badges_RareAll">Wszystkie unikatowe potwory zabite</string>
    <string name="Badges_RingHaggler">Pierścień Szantażu zdobyty</string>
    <string name="Badges_RingThorns">Pierścień kolców zdobyty</string>
    <string name="Badges_ShadowLord_Slain">Władca Cienia uśmiercił</string>
    <string name="Badges_SpiderQueen_Slain">Królowa pająków uśmierciła</string>
    <string name="Badges_StrengthAttained1">Zdobyto 13 punktów siły</string>
    <string name="Badges_StrengthAttained2">Zdobyto 15 punktów siły</string>
    <string name="Badges_StrengthAttained3">Zdobyto 17 punktów siły</string>
    <string name="Badges_StrengthAttained4">Zdobyto 19 punktów siły</string>
    <string name="Badges_Supporter">Dziękuję za wsparcie!</string>
    <string name="Badges_Victory">Amulet Yendora zdobyty</string>
    <string name="Badges_VictoryAll">Amulet Yendora zdobyty przez Wojownika, Maga, Złodzieja  &amp; i Łowczynię</string>
    <string name="Badges_Yasd">Śmierć przez ogień, truciznę, toksyczny gaz &amp; i głód</string>
    <string name="Badges_Yog_Slain">Yog-Dzewa uśmiercił</string>
    <string name="Bag_ACOpen">OTWÓRZ</string>
    <string name="Bandit_Desc">Niższe poziomy lochu zawsze były kryjówką dla kryminalistów wszelkiego sortu. Nie wszyscy mogli zachować jasność umysłu po tak długim okresie przebywania z dala od słońca. Dawno temu ci szaleni złodzieje i bandyci zapomnieli kim są i dlaczego kradną.</string>
    <string name="Bandit_Gender">meski</string>
    <string name="Bandit_Name">Szalony bandyta</string>
    <string name="Bandit_Name_Objective">Szalony bandyta</string>
    <string name="Barkskin_Info">Twarda Skóra</string>
    <string name="Bat_Defense">unik</string>
    <string name="Bat_Desc">Ci energiczni i wytrwali mieszkańcy jaskiń mogą pokonać znacznie większych przeciwników, wysysając ich życie z każdym udanym atakiem.</string>
    <string name="Bat_Gender">meski</string>
    <string name="Bat_Name">Wampirzy nietoperz</string>
    <string name="Bat_Name_Objective">Wampirzy nietoperz</string>
    <string name="BattleAxe_Gender">meski</string>
    <string name="BattleAxe_Info">Ogromna stalowa głowica tego topora zadaje olbrzymie obrażenia z każdym uderzeniem.</string>
    <string name="BattleAxe_Name">topór bitewny</string>
    <string name="Belongings_Name">plecak</string>
    <string name="Blacksmith_Blood1">Hej człowieku! Chcesz się na coś przydać, hę? Weź ten kilof i  _zabij nim nietoperza_ . Potrzebuję jego krwi do ukończenia mojego projektu. Jak mam ci zapłacić? Jesteś chciwy... \nDobrze, dobrze, nie mam złota by ci zapłacić, ale mogę odwalić dla ciebie trochę kowalskiej roboty! Uznaj siebie za szczęściarza, bo jestem jedynym kowalem w okolicy.</string>
    <string name="Blacksmith_Completed">Oh, wróciłeś... Cóż, lepiej późno niż wcale.</string>
    <string name="Blacksmith_Desc">Ten kowal Trolli wygląda jak każdy Troll: jest wysoki i chudy, jego skóra przypomina kamień z koloru jak i wyglądu. Kowal Trolli pracuje z nieproporcjonalnie małymi narzędziami.</string>
    <string name="Blacksmith_GetLost">Jestem zajęty.. Idź stąd!</string>
    <string name="Blacksmith_Gold1">Hej, człowieku! Chcesz się na coś przydać, hę? Weź ten kilof i wydobądź mi trochę _Rudy Mrocznego Złota_. Myślę, że _15 kawalkow_ powinno wystarczyć. Jak ci mam zapłacić? Jesteś chciwy... \nDobrze, dobrze, nie mam złota by ci zapłacić, ale mogę odwalić dla ciebie trochę kowalskiej roboty! Uznaj siebie za szczęściarza, bo jestem jedynym kowalem w okolicy.</string>
    <string name="Blacksmith_LooksBetter">%s zdecydowanie wygląda lepiej</string>
    <string name="Blacksmith_Name">Kowal Trolli </string>
    <string name="Blacksmith_Txt2">Żarty sobie ze mnie robisz? Gdzie jest mój kilof?!</string>
    <string name="Blacksmith_Txt3">Ruda Mrocznego Złota. 15 kawałków. Naprawdę? To aż takie trudne?</string>
    <string name="Blacksmith_Txt4">Powiedziałem, że potrzebuję krwi nietoperza na tym kilofie! Siek, siek!</string>
    <string name="Blacksmith_Verify1">Wybierz 2 różne przedmioty, nie takie same!</string>
    <string name="Blacksmith_Verify2">Wybierz 2 identyczne przedmioty!</string>
    <string name="Blacksmith_Verify3">Muszę wiedzieć z czym pracuję, zidentyfikuj najpierw te przedmioty!</string>
    <string name="Blacksmith_Verify4">Nie pracuję z przeklętymi przedmiotami!</string>
    <string name="Blacksmith_Verify5">To złom, jego jakość jest za słaba!</string>
    <string name="Blacksmith_Verify6">Nie mogę przekuć tych rzeczy!</string>
    <string name="BlankScroll_Info">To po prostu pusty zwój</string>
    <string name="BlankScroll_Name">Pusty Zwój</string>
    <string name="BlankScroll_ReallyBlank">Ten zwój jest naprawdę pusty</string>
    <string name="Bleeding_Death">Wykrwawiasz się na śmierć...</string>
    <string name="Bleeding_Info">Krwotok</string>
    <string name="Blindness_Info">Ślepota</string>
    <string name="Boomerang_Gender">meski</string>
    <string name="Boomerang_Info">Rzucony we wroga, ten kawałek zakrzywionego drewna wróci z powrotem do rąk swego właściciela.</string>
    <string name="Boomerang_Name">bumerang</string>
    <string name="Bounce_Txt">%s odbicia</string>
    <string name="Bow_Info1">Łuk jest bronia dystansowa, prawie bezuzyteczna (dla wszystkich oprócz elfow) w walce wrecz\n\n</string>
    <string name="Brute_Desc">Siepacze to najwięksi, najsilniejsi i najwytrzymalsi ze wszystkich Gnolli. Kiedy są ciężko ranni przechodzą w stan berserkerski, zadając jeszcze więcej obrażeń swym wrogom.</string>
    <string name="Brute_Enraged">%s staje się wściekły!</string>
    <string name="Brute_Gender">meski</string>
    <string name="Brute_Name">Siepacz Gnolli</string>
    <string name="Brute_Name_Objective">Siepacz Gnolli</string>
    <string name="Brute_StaEnraged">Wściekły</string>
    <string name="BurningFist_Desc">Płonąca Pięść Prastarego Boga</string>
    <string name="BurningFist_Gender">meski</string>
    <string name="BurningFist_Name">płonąca pięść</string>
    <string name="BurningFist_Name_Objective">Płonąca Pięść</string>
    <string name="Burning_Burns">%s spala się!</string>
    <string name="Burning_Death">Spaliłeś się na śmierć...</string>
    <string name="Burning_Info">Pożoga</string>
    <string name="Caves_TileDescBookshelf">Kto u licha potrzebuje biblioteczki w jaskini?</string>
    <string name="Caves_TileDescDeco">Żyła jakiejś rudy jest widoczna na ścianie. Złoto?</string>
    <string name="Caves_TileDescEntrance">Drabina prowadząca na wyższy poziom.</string>
    <string name="Caves_TileDescExit">Drabina prowadząca na niższy poziom.</string>
    <string name="Caves_TileDescHighGrass">Wielkie grzyby blokują widok.</string>
    <string name="Caves_TileGrass">Świecący mech</string>
    <string name="Caves_TileHighGrass">Świecące grzyby</string>
    <string name="Caves_TileWater">Lodowato zimna woda.</string>
    <string name="ChaosArmor_Info">Krwistoczerwone płytki tej zbroji są ze sobą połączone ciemnoczerwonymi łańcuchami. Emanuje chaotyczną energią przy dotknięciu.</string>
    <string name="ChaosArmor_Name">Zbroja Chaosu</string>
    <string name="ChaosCrystal_ArmorFused">Kryształ absorbuje twoją zbroję i przyjmuje formę kompozytowego pancerza.</string>
    <string name="Char_Name">MOB</string>
    <string name="Char_Name_Objective">MOB</string>
    <string name="Char_OutParalysis">Ból sprawił, że %s został wyrwany z paraliżu</string>
    <string name="Char_SmbMissed">%1$s %2$s atak %3$s</string>
    <string name="Char_StaAmok">amok</string>
    <string name="Char_StaBleeding">krwawienie</string>
    <string name="Char_StaCrippled">sponiewierany</string>
    <string name="Char_StaDizzy">otumaniony</string>
    <string name="Char_StaFrightened">przestraszony</string>
    <string name="Char_StaInvisible">niewidzialny</string>
    <string name="Char_StaMind">telepatyczna</string>
    <string name="Char_StaParalysed">sparaliżowany</string>
    <string name="Char_StaPoisoned">zatruty</string>
    <string name="Char_StaRooted">przygwożdżony</string>
    <string name="Char_StaSlowed">spowolniony</string>
    <string name="Char_StaVision">wizja</string>
    <string name="Char_YouMissed">%1$s %2$s twój atak</string>
    <string name="ChargrilledMeat_Info">Wygląda na smakowity stek</string>
    <string name="ChargrilledMeat_Name">usmażone mięso</string>
    <string name="Charm_Info">Zauroczony</string>
    <string name="Chasm_Chasm">Otchłań</string>
    <string name="Chasm_Info">Zginąłeś od upadku z wysokości...</string>
    <string name="Chasm_Jump">Naprawdę chcesz wskoczyć w otchłań? Prawdopodobnie zginiesz.</string>
    <string name="Chasm_No">Nie, zmieniłem zdanie</string>
    <string name="Chasm_Yes">Tak, wiem co robię</string>
    <string name="City_TileDescBookshelf">Rzędy książek poświęconych różnym dziedzinom zapełniają regały biblioteczki.</string>
    <string name="City_TileDescDeco">Na tej ścianie brakuje kilku kafelków.</string>
    <string name="City_TileDescEmptySP">Gruby dywan pokrywa podłogę.</string>
    <string name="City_TileDescEntrance">Rampa prowadząca na wyższy poziom.</string>
    <string name="City_TileDescExit">Rampa prowadząca na niższy poziom.</string>
    <string name="City_TileDescStatue">Posąg przedstawia krasnoluda stojącego w heroicznej pozie.</string>
    <string name="City_TileHighGrass">Wysokie, kwitnące kwiaty</string>
    <string name="City_TileWater">Podejrzanie kolorowa woda</string>
    <string name="ClassArmor_Desc">To wygląda wspaniale!</string>
    <string name="ClassArmor_LowHealt">Twoje zdrowie jest zbyt niskie!</string>
    <string name="ClassArmor_NotEquipped">Musisz mieć na sobie tę zbroję by użyć jej specjalnej mocy!</string>
    <string name="Claymore_Gender">kobieca</string>
    <string name="Claymore_Info">Ten masywny miecz powinien być zdolny do przecięcia wszystkiego.</string>
    <string name="Claymore_Name">Miecz obusieczny</string>
    <string name="ClothArmor_Desc">Ta lekka zbroja zapewnia podstawową obronę.</string>
    <string name="ClothArmor_Name">Wełniana Zbroja</string>
    <string name="Codex_ACRead">CZYTAJ</string>
    <string name="Codex_Blinded">Nie możesz czytać będąc oślepionym</string>
    <string name="Codex_Info">Jedna z wielu tajemniczych ksiąg, którą można znaleźć w każdej bibliotece.</string>
    <string name="Codex_Name">Księga</string>
    <string name="Combo_Combo">Udało ci się wykonać kombinację %d ciosów!</string>
    <string name="Combo_Info">Kombinacja</string>
    <string name="CommonArrow_Gender">kobiecy</string>
    <string name="CommonArrow_Info">Zwykła drewniana strzała z żelaznym grotem</string>
    <string name="CommonArrow_Name">strzała</string>
    <string name="CompositeCrossbow_Gender">męski</string>
    <string name="CompositeCrossbow_Info">Ta wzmocniona kusza wydaje się być efektywniejszym narzędziem niż jej drewniany odpowiednik.</string>
    <string name="CompositeCrossbow_Name">Kusza kompozytowa</string>
    <string name="CompoundBow_Gender">męski</string>
    <string name="CompoundBow_Info">Strzały wystrzelone z łuku kompozytowego zadają ogromne obrażenia i są niezwykle celne, kosztem szybkości strzału</string>
    <string name="CompoundBow_Name">Kompozytowy Łuk</string>
    <string name="ConfusionGas_Info">Chmura narkotycznego gazu tutaj się unosi.</string>
    <string name="CorpseDust_Info">Ta kulka trupiego pyłu nie różni się nadzwyczajnie od zwykłej kuli pyłu. W każdym razie, wiesz, że najlepiej pozbyć się tego najszybciej jak to tylko możliwe.</string>
    <string name="CorpseDust_Name">pył trupa</string>
    <string name="Crab_Defense">sparowano</string>
    <string name="Crab_Desc">Te olbrzymie kraby są na górze łańcucha pokarmowego w kanałach. Są niezwykle szybkie, a ich gruby egzoszkielet potrafi wytrzymać nawet potężne ciosy.</string>
    <string name="Crab_Gender">meski</string>
    <string name="Crab_Name">Krab ściekowy</string>
    <string name="Crab_Name_Objective">Krab ściekowy</string>
    <string name="Cripple_Info">Sponiewierany </string>
    <string name="Crystal_Desc">Duży, świecący kryształ lewitujący w powietrzu. Prawdopodopodobnie wypełniony potężną magią.</string>
    <string name="Crystal_Gender">męski</string>
    <string name="Crystal_Name">Lewitujący kryształ</string>
    <string name="Crystal_Name_Objective">Lewitujący kryształ</string>
    <string name="CurareDart_Gender">meski</string>
    <string name="CurareDart_Info">Te małe, złe rzutki nie zadają dużo obrażeń, ale mogą sparaliżować cel, pozostawiając go bezbronnym i unieruchomionym na pewien czas.</string>
    <string name="CurareDart_Name">trująca rzutka</string>
    <string name="DM300_Desc">Ta maszyna została stworzona przez Krasnoludy kilka wieków temu. Później Krasnoludy zaczęły wymieniać maszyny golemami, żywiołakami a nawet demonami. Ostatecznie doprowadziło ich cywilizację do izolacji. DM-300 i podobne maszyny były normalnie używane do budowy struktur, górnictwa, a w niektórych przypadkach, także do obrony miasta.</string>
    <string name="DM300_Gender">meski</string>
    <string name="DM300_Info1">DM-300 rozpoczął naprawę!</string>
    <string name="DM300_Info2">Misja nie powiodła się. Wyłączanie systemu.</string>
    <string name="DM300_Info3">Nieautoryzowany personel wykryty. Rozpocząć eksterminację.</string>
    <string name="DM300_Name">DM-300</string>
    <string name="DM300_Name_Objective">DM-300</string>
    <string name="Dagger_Gender">meski</string>
    <string name="Dagger_Info">Zwykły żelazny sztylet z poręczną, drewnianą rękojeścią.</string>
    <string name="Dagger_Name">sztylet</string>
    <string name="DarkGold_Info">Metal ten jest nazywany mrocznym nie ze względu na kolor (nie różni się od zwykłego złota), ale dlatego, że ulega stopieniu w świetle dnia, czyniąc go bezużytecznym na Powierzchni.</string>
    <string name="DarkGold_Name">ruda mrocznego złota</string>
    <string name="DarkVeil_Buff">Czarny welon</string>
    <string name="Darkness_Info">Wygląda na to, że cząstki wiecznej ciemności unoszą się w powietrzu</string>
    <string name="Dart_Gender">meski</string>
    <string name="Dart_Info">Te proste w użyciu metalowe kolce są na tyle lekkie, że można nimi rzucać szybko i efektywnie za pomocą jednego ruchu nadgarstka.</string>
    <string name="Dart_Name">rzutka</string>
    <string name="DeferedDamage_Defered_Txt">Rozłożone obrażenia (%d)</string>
    <string name="DeferedDamage_Killed_Txt">%s zabił cię...</string>
    <string name="DewVial_ACDRINK">WYPIJ</string>
    <string name="DewVial_AutoDrink">Flakonik został opróżniony by uleczyć twe rany.</string>
    <string name="DewVial_Collected">Zebrałeś Rosę do swego flakonika.</string>
    <string name="DewVial_Empty">Twój flakonik jest pusty!</string>
    <string name="DewVial_Full">Twój flakonik Rosy jest pełny!</string>
    <string name="DewVial_Info">Możesz przechowywać nadmiar Rosy w tym małym słoiczku by wypić ją później. Kiedy flakonik jest pełny, w momencie otrzymania śmiertelnego ciosu zostanie zużyta automatycznie by uleczyć właściciela.</string>
    <string name="DewVial_Name">Flakonik na rosę</string>
    <string name="Dewdrop_Info">Krystalicznie czysta rosa</string>
    <string name="Dewdrop_Name">rosa</string>
    <string name="Displacement_Txt">%s teleportacji</string>
    <string name="DonateButton_pleaseDonate">Prosimy o darowiznę</string>
    <string name="DonateButton_thanks">Dziękujemy za Twe wsparcie!</string>
    <string name="Dreamweed_Desc">Dotknięcie Sennego Ziela wyzwala migoczącą chmurę gazu, który ma właściwości narkotyzujące. Senne Ziele jest wykorzystywane jako środek nasenny lub narkotyk.</string>
    <string name="Dreamweed_Name">Senne Ziele</string>
    <string name="DriedRose_Info">Ta róża wyschła dawno temu, ale jakoś zachowała wszystkie płatki.</string>
    <string name="DriedRose_Name">wysuszona róża</string>
    <string name="Dungeon_DeadEnd">Co ty tutaj robisz?!</string>
    <string name="Dungeon_NoTips">Ten tekst jest niemożliwy do odczytania...</string>
    <string name="DwarfToken_Info">Wiele krasnoludów i ich większe twory noszą te małe kawałki metalu z nieznanych przyczyn. Może to biżuteria, albo jakiś rodzaj identyfikatorów. Krasnoludy to dziwny lud.</string>
    <string name="DwarfToken_Name">żeton krasnoludów</string>
    <string name="EarthElemental_Desc">Żywiołaki ziemi to ziemia uformowana skoncentrowanymi siłami natury</string>
    <string name="EarthElemental_Gender">męski</string>
    <string name="EarthElemental_Name">Żywiołak ziemi</string>
    <string name="EarthElemental_Name_Objective">Żywiołak ziemi</string>
    <string name="Earthroot_Buff">Zbroja Natury</string>
    <string name="Earthroot_Desc">Kiedy istota dotknie Ziemiokorzenia, oplata ją grubymi korzeniami, tworząc coś na kształt naturalnego pancerza wokół niej.</string>
    <string name="Earthroot_Name">Ziemiokorzeń</string>
    <string name="Elemental_Desc">Podróżujące tam i z powrotem żywiołaki ognia są skutkiem ubocznym przyzywania większych istnień. Są zbyt chaotyczne z natury by być kontrolowanymi nawet przez najpotężniejszego demonologa.</string>
    <string name="Elemental_Gender">meski</string>
    <string name="Elemental_Name">Żywiołak ognia</string>
    <string name="Elemental_Name_Objective">Żywiołak ognia</string>
    <string name="ElfArmor_ACSpecial">ZEW NATURY</string>
    <string name="ElfArmor_Desc">Za pomocą tego płaszcza, elf może wezwać siły natury we własnej osobie. Wysokie pnącza urosną w mgnieniu oka przez litą skałę, unieruchamiając wszystkich wrogów w zasięgu wzroku .</string>
    <string name="ElfArmor_Name">Elficki Płaszcz</string>
    <string name="ElfArmor_NotElf">Tylko elfy mogą korzystać z tej zbroi!</string>
    <string name="Entanglement_Txt">%s oplątania</string>
    <string name="EquipableItem_ACEquip">ZAŁÓŻ</string>
    <string name="EquipableItem_ACUnequip">ZDEJMIJ</string>
    <string name="EquipableItem_Unequip">%s to przeklęty przedmiot i nie możesz go zostawić!</string>
    <string name="Eye_Desc">Jedno z imion tego demona brzmi \"kula nienawiści\", ponieważ gdy widzi wroga używa bezmyślnie swego Wzroku Śmierci, często ignorując swoich sojuszników i raniąc ich dotkliwie.</string>
    <string name="Eye_Gender">kastrat</string>
    <string name="Eye_Kill">%s\'s Wzrok Śmierci zabił ciebie...</string>
    <string name="Eye_Name">Złe oko</string>
    <string name="Eye_Name_Objective">Złe oko</string>
    <string name="Fadeleaf_Desc">Sok ze Znikoliścia jest wykorzystywany przy tworzeniu teleportów, ponieważ powoduje on przemieszczenie w losowe miejsce. Oczywiście portale wykorzystują specjalnie przygotowany sok ze Znikoliścia, mogąc ukierunkować trasę teleportacji, lecz dzikie odmiany są niestabilne.</string>
    <string name="Fadeleaf_Name">Znikoliść</string>
    <string name="FakeLastLevel2_TileDescStatue">Kolumna wykonana z prawdziwych, humanoidalnych czaszek. Świetne.</string>
    <string name="FakeLastLevel2_TileDescWater">Wygląda jak lawa, ale jest zimna i prawdopodobnie można jej bezpiecznie dotknąć.</string>
    <string name="FakeLastLevel2_TileGrass">Żaromech</string>
    <string name="FakeLastLevel2_TileHighGrass">Żarogrzyby</string>
    <string name="FakeLastLevel2_TileStatue">Kolumna</string>
    <string name="FakeLastLevel2_TileWater">Zimna lawa</string>
    <string name="FetidRat_Desc">Ten ściekoszczur jest znacznie większy od zwykłego szczura. Jest otoczony chmurą paraliżującego smrodu...</string>
    <string name="FetidRat_Gender">kobiecy</string>
    <string name="FetidRat_Name">cuchnący ściekoszczur</string>
    <string name="FetidRat_Name_Objective">cuchnący ściekoszczur</string>
    <string name="FireArrow_Gender">kobiecy</string>
    <string name="FireArrow_Info">Ta strzała wygląda na zwykłą, poza tym, że jej grot świeci ciepłym, czerwonym światłem.</string>
    <string name="FireArrow_Name">ognista strzała</string>
    <string name="FireQuiver_Gender">męski</string>
    <string name="FireQuiver_Info"/>
    <string name="FireQuiver_Name">Ognisty Kołczan</string>
    <string name="Fire_Info">Ogień tutaj szaleje.</string>
    <string name="Firebloom_Desc">Kiedy coś dotknie Ogniokwiatu, natychmiast staje w płomieniach.</string>
    <string name="Firebloom_Name">Ogniokwiat</string>
    <string name="Foliage_Info">Snopy światła oświetlają pogrążony w mroku ogród.</string>
    <string name="Food_ACEat">ZJEDZ</string>
    <string name="Food_Message">Jedzenie smakowało wybornie!</string>
    <string name="FrostArrow_Gender">kobiecy</string>
    <string name="FrostArrow_Info">Możesz poczuć mroźną aurę, emanującą z grotu strzały</string>
    <string name="FrostArrow_Name">lodowa strzała</string>
    <string name="Frost_Info">Zamrożony </string>
    <string name="Frost_Shatter">Zimno sprawia, że %s roztrzaskuje się!</string>
    <string name="FrozenCarpaccio_Info">To kawałek zamrożonego, suszonego mięsa. Jedynym sposobem by zjeść je, jest pokrojenie go w plastry. I jest niesamowicie dobre.</string>
    <string name="FrozenCarpaccio_Info1">Widzisz, że twe dłonie znikają!</string>
    <string name="FrozenCarpaccio_Info2">Czujesz jak twoja skóra twardnieje!</string>
    <string name="FrozenCarpaccio_Info3">Odświeżenie!</string>
    <string name="FrozenCarpaccio_Info4">Czujesz się znacznie lepiej!</string>
    <string name="FrozenCarpaccio_Name">Zamrożone carpaccio</string>
    <string name="Fury_Info">Furia</string>
    <string name="GameScene_Chasm">Dźwięk twych kroków roznosi się echem po lochu.</string>
    <string name="GameScene_Grass">Zapach roślinności jest silny w powietrzu.</string>
    <string name="GameScene_NightMode">Zachowaj ostrożność! Loch jest jeszcze bardziej niebezpieczny w nocy!</string>
    <string name="GameScene_Secrets">Atmosfera podpowiada, że ten poziom skrywa wiele sekretów.</string>
    <string name="GameScene_Water">Słyszysz plusk wody wokół ciebie.</string>
    <string name="GameScene_Welcome">Witaj na poziomie %d gry Pixel Dungeon!</string>
    <string name="GameScene_WelcomeBack">Witaj z powrotem na poziomie %d of Pixel Dungeon!</string>
    <string name="GasesImmunity_Info">Odporny na gazy</string>
    <string name="Ghost_Defense">unik</string>
    <string name="Ghost_Desc">Ten duch jest ledwo widoczny. Wygląda jak bezkształtna masa światła z twarzą pełną cierpienia.</string>
    <string name="Ghost_Name">smutny duch</string>
    <string name="Ghost_Rat1">Witaj podróżniku... Kiedyś byłem taki jak ty - silny i pewny siebie... Ale teraz jestem martwy... Ale nie mogę opuścić tego miejsca... Nie dopóki nie dopełni się moja zemsta! Zabij _cuchnącego ściekoszczura_, który pozbawił mnie życia lata temu... Jedyne co pamiętam ze starcia z nim to smród... Otumaniający smród...</string>
    <string name="Ghost_Rat2">Proszę... Pomóż mi... Zabij tę abominację...</string>
    <string name="Ghost_Rose1">Witaj podróżniku... Kiedyś byłem taki jak ty - silny i pewny siebie... I teraz jestem martwy... Ale nie mogę opuścić tego miejsca... Nie bez mojej _wysuszonej róży_... Jest dla mnie bardzo ważna... Wręczyła mi ją moja ukochana lata temu, lecz jakiś potwór skradł ją z moich szczątków... Odzyskaj ją...</string>
    <string name="Ghost_Rose2">Proszę... Pomóż mi... Znajdź różę...</string>
    <string name="Glaive_Gender">kobiecy</string>
    <string name="Glaive_Info">Włócznia posiadająca ostrze miecza zamiast grotu na czubku kija.</string>
    <string name="Glaive_Name">glewia</string>
    <string name="Gnoll_Desc">Gnolle są hienopodobnymi humanoidami. Ukrywają się w kanałach i lochach wybierając się na powierzchnię od czasu do czasu by zaatakować Miasto. Zwiadowcy Gnolli to podstawowi członkowie ich klanu, nie są tak silni jak siepacze i nie tak inteligentni jak szamani.</string>
    <string name="Gnoll_Gender">meski</string>
    <string name="Gnoll_Name">Zwiadowca Gnolli</string>
    <string name="Gnoll_Name_Objective">Zwiadowca Gnolli</string>
    <string name="Gold_Collect">Zbieraj złoto by potem móc wydać je w sklepie.</string>
    <string name="Gold_Info">Stos %d złotych monet</string>
    <string name="Gold_Info1">Jedna złota moneta.</string>
    <string name="Gold_Name">złoto</string>
    <string name="GoldenKey_Info">Wyszczerbienia na tym złotym kluczu są małe i intrygujące. Może otwierają jakiś zamek skrzyni?</string>
    <string name="GoldenKey_Name">złoty klucz</string>
    <string name="Golem_Defense">blok</string>
    <string name="Golem_Desc">Krasnoludy próbowały połączyć ich wiedzę o mechanizmach  z ich nowo nabytą wiedzą o Pętaniu Żywiołów. Używali Duchów Ziemi jako \"duszę\" dla mechanicznych ciał golemów, które miały być rzekomo całkowicie poddane kontroli Kransoludów. W każdym razie najmniejszy błąd w rytuale Pętania mógłby doprowadzić do epidemii.</string>
    <string name="Golem_Gender">meski</string>
    <string name="Golem_Name">golem</string>
    <string name="Golem_Name_Objective">golem</string>
    <string name="Goo_Desc">Niewiele wiadomo na temat Szlamu. Prawdopodobnym jest, że to nawet nie jest potwór, ale raczej mieszanina substancji chemicznych ze ścieków, która zyskała strzępki wolnej woli.</string>
    <string name="Goo_Gender">kobiecy</string>
    <string name="Goo_Info1">Szlam ładuje cios!</string>
    <string name="Goo_Info2">glurp... glurp...</string>
    <string name="Goo_Info3">GLURP-GLURP!</string>
    <string name="Goo_Name">Szlam</string>
    <string name="Goo_Name_Objective">Szlam</string>
    <string name="Goo_StaInfo1">!!!</string>
    <string name="GothicArmor_Info">Gotycka zbroja jest szczytem sztuki wykuwania pancerza.</string>
    <string name="GothicArmor_Name">Gotycka zbroja</string>
    <string name="Guts_TileDescBookshelf">Półka na książki został całkowicie pokryta grubą, mięsistą siecią. przez co nie można sięgnąć do żadnej z książek</string>
    <string name="Guts_TileDescDeco">Wygląda na to, że to miejsce zostało... ranne</string>
    <string name="Guts_TileDescEntrance">Olbrzymi otwór w suficie prowadzi na wyższe poziomy</string>
    <string name="Guts_TileDescExit">Olbrzymi otwór w podłodze prowadzi na niższe poziomy</string>
    <string name="Guts_TileGrass">Wysuszony krzew</string>
    <string name="Guts_TileHighGrass">Wysuszony krzew</string>
    <string name="Guts_TileWater">Dziwny glutowaty płyn</string>
    <string name="Halberd_Gender">kobieca</string>
    <string name="Halberd_Info">Broń drzewcowa składająca się z toporu na końcu kija.</string>
    <string name="Halberd_Name">Halabarda</string>
    <string name="Halls_TileDescBookshelf">Książki napisane w starożytnych językach kurzą się na półce.</string>
    <string name="Halls_TileDescStatue">Kolumna wykonana z prawdziwych, humanoidalnych czaszek. Świetne.</string>
    <string name="Halls_TileDescWater">Wygląda jak lawa, ale jest zimna i prawdopodobnie można jej bezpiecznie dotknąć.</string>
    <string name="Halls_TileGrass">Żaromech</string>
    <string name="Halls_TileHighGrass">Żarogrzyby</string>
    <string name="Halls_TileStatue">Kolumna</string>
    <string name="Halls_TileWater">Zimna lawa</string>
    <string name="Heap_Mimic">To mimik!</string>
    <string name="HeartOfDarkness_Info">Czane, pulsujące serce Zdradliwego Ducha.</string>
    <string name="HeartOfDarkness_Name">Serce ciemności</string>
    <string name="Hedgehog_Desc">Ten jeż wygląda jakby był czymś zdenerwowany.</string>
    <string name="Hedgehog_ImLate">Jestem spóźniony! Strasznie spóźniony...</string>
    <string name="Hedgehog_Info1">Czy też szukasz Niedźwiedzia?</string>
    <string name="Hedgehog_Info2">Jak tam się miewa Koń we mgle?</string>
    <string name="Hedgehog_Info3">Lubisz herbatkę z dżemem malinowym?</string>
    <string name="Hedgehog_Info4">Weź to ciastko.</string>
    <string name="Hedgehog_Name">jeż</string>
    <string name="HeroClass_Elf">Elf</string>
    <string name="HeroClass_Hun">Łowczyni</string>
    <string name="HeroClass_Mag">Mag</string>
    <string name="HeroClass_Rog">Złodziej</string>
    <string name="HeroClass_War">Wojownik</string>
    <string name="HeroSubClass_DescAssa">Atakując z ukrycia _Zabójca_ zadaje dodatkowe obrażenia swej ofierze</string>
    <string name="HeroSubClass_DescBatM">Kiedy _Bitewny Mag_ walczy wręcz za pomocą kostura zadaje dodatkowe obrażenia zależne od posiadanych ładunków. Ponadto każdy udany atak przywraca 1 ładunek jego kosturowi.</string>
    <string name="HeroSubClass_DescBers">Kiedy _Berserker_ zostaje ciężko ranny wkracza w stan dzikiej furii zadając dodatkowe obrażenia wrogom.</string>
    <string name="HeroSubClass_DescFreR">_Sprinter_ przemieszcza się prawie dwa razy szybciej niż większość potworów. Kiedy biegnie, Sprinter jest znacznie trudniejszy do trafienia. Żeby otrzymać te bonusy, musi być nieotoczony i nie może konać z głodu.</string>
    <string name="HeroSubClass_DescGlad">Udany atak wręcz _Gladiatora_ rozpoczyna kombinację, która zadaje więcej obrażeń z każdym kolejnym uderzeniem.</string>
    <string name="HeroSubClass_DescScout">Elficcy _Zwiadowcy_ są mistrzami skradania się. Chodzenie po wysokiej trawie daje im tymczasową premię Niewidzialności. Poruszają się też szybciej od zwykłych Elfów</string>
    <string name="HeroSubClass_DescShaman">Elf _Szaman_ mozne uzywac rozdzki jako bron walki w recz ! Maa duze szanse na uderzenie wroga nie ponaszac straty ladunkow!</string>
    <string name="HeroSubClass_DescSnip">_Snajperzy_ mogą wykryć słabe punkty w opancerzeniu wroga, skutecznie ignorując go za pomocą broni dystansowej.</string>
    <string name="HeroSubClass_DescWarL">Po zabiciu wroga _Czarnoksiężnik_ pożera jego duszę. Leczy ona jego rany i syci jego głód.</string>
    <string name="HeroSubClass_DescWard"> _Strażniczki_ czują silną więź z mocami natury. Fakt ten pozwala im na częstsze pozyskiwanie Kropel Rosy i nasion z roślin. Ponadto, chodzenie po wysokiej trawie daje im tymczasową premię do pancerza.</string>
    <string name="HeroSubClass_NameAssa">zabójca</string>
    <string name="HeroSubClass_NameBatM">Mag Bitewny</string>
    <string name="HeroSubClass_NameBers">berserker</string>
    <string name="HeroSubClass_NameFreR">sprinter</string>
    <string name="HeroSubClass_NameGlad">gladiator</string>
    <string name="HeroSubClass_NameScout">zwiadowca</string>
    <string name="HeroSubClass_NameShaman">Szaman</string>
    <string name="HeroSubClass_NameSnip">snajper</string>
    <string name="HeroSubClass_NameWarL">Czarnoksiężnik</string>
    <string name="HeroSubClass_NameWard">Strażniczka</string>
    <string name="Hero_Leave">Jeden drogą prostą nie wychodzi z Pixel Dungeon!</string>
    <string name="Hero_LevelUp">Awans!</string>
    <string name="Hero_LockedChest">Ta skrzynia jest zamknięta, a ty nie posiadasz pasującego klucza</string>
    <string name="Hero_LockedDoor">Nie masz pasującego klucza</string>
    <string name="Hero_Name">Ty</string>
    <string name="Hero_Name_Objective">Ty</string>
    <string name="Hero_NewLevel">Gratuluje awansu na poziom %d! Teraz jesteś zdrowszy i bardziej skoncentrowany. Teraz jeszcze łatwiej będziesz atakował wrogów, oraz unikał ich ciosów.</string>
    <string name="Hero_NoticedSmth">Dostrzegłeś coś</string>
    <string name="Hero_Search">przeszukujesz</string>
    <string name="Hero_SomethingElse">Tu jeszcze coś jest</string>
    <string name="Hero_StaBleeding">Krwawisz!</string>
    <string name="Hero_StaBlindness">Jesteś oślepiony!</string>
    <string name="Hero_StaBurning">Palisz się!</string>
    <string name="Hero_StaCharm">Zostałeś zauroczony!</string>
    <string name="Hero_StaCripple">Jesteś spowolniony!</string>
    <string name="Hero_StaFurious">Furia!</string>
    <string name="Hero_StaFury">Stałeś się wściekły!</string>
    <string name="Hero_StaOoze">Żrąca substancja pożera twe ciało. Zmyj to w wodzie!</string>
    <string name="Hero_StaParalysis">Jesteś sparaliżowany!</string>
    <string name="Hero_StaPoison">Jesteś otruty!</string>
    <string name="Hero_StaRoots">Nie możesz się ruszyć!</string>
    <string name="Hero_StaVertigo">Wszystko kręci się wokół ciebie!</string>
    <string name="Hero_StaWeakness">Czujesz się osłabiony!</string>
    <string name="Hero_Wait">czekasz...</string>
    <string name="Hero_YouNowHave">Zebrałeś %s</string>
    <string name="Hunger_Death">Zostałeś zagłodzony na śmierć...</string>
    <string name="Hunger_Info1">Głodny</string>
    <string name="Hunger_Info2">Wygłodzony</string>
    <string name="HuntressArmor_ACSpecial">WIDMOWE OSTRZA</string>
    <string name="HuntressArmor_Desc">Łowczyni używając tej peleryny może stworzyć salwę widmowych ostrzy. Każde z nich namierzy pojedynczych wrogów w zasięgu wzroku Łowczyni i zadadzą obrażenia zależne od jej używanej broni białej.</string>
    <string name="HuntressArmor_Name">Peleryna Łowczyni</string>
    <string name="HuntressArmor_NoEnemies">Brak wrogów w zasięgu wzroku.</string>
    <string name="HuntressArmor_NotHuntress">Tylko Łowczynie mogą używać tej zbroi!</string>
    <string name="Icecap_Desc">Dotknięty Lodokrzew wypuszcza magiczny pyłek, który zamraża wszystko czego się dotknie. Specjalnie przygotowane nasiona Lodokrzewu są często wykorzystywane przy produkcji napojów wyskokowych, ze względu na swe chłodzące właściwości.</string>
    <string name="Icecap_Name">Lodokrzew</string>
    <string name="ImpShopkeeper_Desc">Impy to pomniejsze demony. Nie są podziwiane ze względu na ich siłę czy talent magiczny, lecz ich inteligencję i zdolności retoryczne. Wiele impów woli żyć pośród nie-demonów.</string>
    <string name="ImpShopkeeper_Greetings">Witaj przyjacielu!</string>
    <string name="ImpShopkeeper_Name">Ambitny Imp</string>
    <string name="Imp_Cya">Do zobaczenia, %s!</string>
    <string name="Imp_Defense">unik</string>
    <string name="Imp_Desc">Impy to pomniejsze demony. Nie są podziwiane ze względu na ich siłę czy talent magiczny, lecz ich inteligencję i zdolności retoryczne. Wiele impów woli żyć pośród nie-demonów.</string>
    <string name="Imp_Golems1">Jesteś podróżnikiem? Kocham podróżników! Możesz na nich zawsze polegać jeśli coś ma być zabite. Mam rację? Oczywiście za nagrodę ;)\nW moim przypadku są to  _Golemy_, które muszą zostać wykończone. Widzisz, zamierzam założyć tutaj mój mały interes, lecz te głupie golemy mu nie służą! Przeciwnie! Wiesz, trudno negocjować z chodzącymi kupami granitu, niech je szlag! Więc proszę, zabij powiedzmy... _6 z nich_, a nagroda będzie twoja!</string>
    <string name="Imp_Golems2">Jak tam idzie twoje safari z golemami?</string>
    <string name="Imp_Hey">Psst, %s!</string>
    <string name="Imp_Monks1">Jesteś podróżnikiem? Kocham podróżników! Możesz na nich zawsze polegać jeśli coś ma być zabite. Mam rację? Oczywiście za nagrodę ;)\n W moim przypadku są to _akolici_, którzy muszą zostać wykończeni. Widzisz, zamierzam założyć tutaj mój mały interes, lecz ci szaleńcy niczego nie kupują dla siebie i odstraszają innych klientów! Więc proszę, zabij powiedzmy... _8 z nich_ i nagroda będzie twoja!</string>
    <string name="Imp_Monks2">Oh, ty jeszcze żyjesz! Wiedziałem że twoje kung-fu jest silniejsze ;) Tylko nie zapomnij wziąć Akolickich Amuletów z ich ciał!</string>
    <string name="Imp_Name">Ambitny Imp</string>
    <string name="IncendiaryDart_Gender">meski</string>
    <string name="IncendiaryDart_Info">Każdy kolec tych rzutek został zaprojektowany do wbicia się w cel, podczas gdy niestabilna substancja zawarta w nim sprawi, że wróg lub przeszkoda stanie w pięknych płomieniach.</string>
    <string name="IncendiaryDart_Name">podpalająca rzutka</string>
    <string name="InterLevelScene_Ascending">Wejście...
</string>
    <string name="InterLevelScene_Descending">Zejście...</string>
    <string name="InterLevelScene_ErrorGeneric">Coś poszło źle...</string>
    <string name="InterLevelScene_Falling">Upadek...</string>
    <string name="InterLevelScene_FileNotFound">Z jakiegoś powodu plik nie może zostać odnaleziony...</string>
    <string name="InterLevelScene_Loading">Ładowanie</string>
    <string name="InterLevelScene_Resurrecting">Zmartwychwstanie...</string>
    <string name="InterLevelScene_Returning">Powrót...</string>
    <string name="IntroScene_Txt">Wielu bohaterów każdego rodzaju udało się w podróż do Lochu przed tobą. Niektórzy z nich powrócili przynosząc ze sobą skarby i magiczne artefakty, lecz o większości już nigdy więcej nie słyszano. Ale nikomu jeszcze się nie udało zdobyć Amuletu Yendoru, który o ile wiadomo spoczywa w głębiach Lochu.\n\nUważasz, że jesteś gotowy podjąć to wyzwanie, ale co najważniejsze, czujesz że fortuna uśmiecha się do ciebie. Czas rozpocząć własną przygodę!</string>
    <string name="InventoryScroll_No">Nie, zmieniłem zdanie</string>
    <string name="InventoryScroll_Title">Wybierz przedmiot</string>
    <string name="InventoryScroll_Warning">Czy na pewno chcesz przerwać korzystanie ze zwoju? Zostanie zużyty tak czy siak.</string>
    <string name="InventoryScroll_Yes">Tak, zgadzam się</string>
    <string name="Invisibility_Info">Niewidzialny</string>
    <string name="IronKey_FromDepth">żelazny klucz z poziomu %d</string>
    <string name="IronKey_Info">Wyszczerbienia na tym starożytnym kluczu są dobrze wykonane. Jego skórzany talrep jest zniszczony pod wpływem czasu. Jakie drzwi mógłby otworzyć?</string>
    <string name="IronKey_Name">żelazny klucz</string>
    <string name="ItemSprite_Info1">wyrzuć: %1$.1f %2$.1f</string>
    <string name="Item_ACDrop">ZOSTAW</string>
    <string name="Item_ACThrow">RZUĆ</string>
    <string name="Item_DirThrow">Wybierz kierunek rzutu</string>
    <string name="Item_Info">smth</string>
    <string name="Item_Name">smth</string>
    <string name="Item_PackFull">Nie masz dość miejsca w plecaku by wziąć %s</string>
    <string name="Javelin_Gender">nijaki</string>
    <string name="Javelin_Info">Długość oszczepu została tak przemyślnie wykonana, by kolec na jego czubki praktycznie sunął przez powietrze.</string>
    <string name="Javelin_Name">oszczep</string>
    <string name="Journal_Alchemy">Kociołek Alchemiczny</string>
    <string name="Journal_Azuterron">Nieznajomy</string>
    <string name="Journal_Garden">Ogród</string>
    <string name="Journal_Ghost">Smutny duch</string>
    <string name="Journal_Imp">Ambitny Imp</string>
    <string name="Journal_Statue">Żywy posąg</string>
    <string name="Journal_Troll">Kowal Trolli</string>
    <string name="Journal_Wandmaker">Stary Kosturnik</string>
    <string name="Journal_WellAwareness">Studnia Świadomości</string>
    <string name="Journal_WellHealt">Studnia Zdrowia</string>
    <string name="Journal_WellTransmut">Studnia Transmutacji</string>
    <string name="Keyring_Info">Ten miedziany breloczek pozwala ci trzymać twoje klucze z dala od reszty przedmiotów.</string>
    <string name="Keyring_Name">breloczek na klucze</string>
    <string name="KindOfWeapon_EquipCursed">stękasz z bólu kiedy twój chwyt zaciska się wokół %s</string>
    <string name="King_Defense">sparowano</string>
    <string name="King_Desc">Ostatni król krasnoludów był znany ze swego głębokiego zrozumienia procesów życia i śmierci. Przekonał członków jego dworu by zgodzili się uczestniczyć w rytuale, który powinien był dać im dar wiecznej młodości. Koniec końców tylko Król go otrzymał - i armię nieumarłych jako dodatek.</string>
    <string name="King_Gender">meski</string>
    <string name="King_Info1">Nie.. Nie możesz mnie zabić, %s... Ja jestem... Nieśmiertelny...</string>
    <string name="King_Info2">Powstańcie, Niewolnicy!</string>
    <string name="King_Info3">Jak śmiesz!</string>
    <string name="King_Name">Król Krasnoludów</string>
    <string name="King_Name_Objective">Król Krasnoludów</string>
    <string name="Knuckles_Gender">meski</string>
    <string name="Knuckles_Info">Kawałek żelaza dopasowany do knykci.</string>
    <string name="Knuckles_Name">kastet</string>
    <string name="Larva_Desc">Larwa Prastarego Boga</string>
    <string name="Larva_Gender">kobiecy</string>
    <string name="Larva_Name">larwa boga</string>
    <string name="Larva_Name_Objective">larwa boga</string>
    <string name="LastShopLevel_TileDescDeco">Na tej ścianie brakuje kilku kafelków.</string>
    <string name="LastShopLevel_TileDescEmptySP">Gruby dywan pokrywa podłogę.</string>
    <string name="LastShopLevel_TileDescEntrance">Rampa prowadząca na górny poziom.</string>
    <string name="LastShopLevel_TileDescExit">Rampa prowadząca do Piekła.</string>
    <string name="LastShopLevel_TileHighGrass">Wysokie, kwitnące kwiaty</string>
    <string name="LastShopLevel_TileWater">Podejrzanie kolorowa woda</string>
    <string name="LeatherArmor_Desc">Zbroja zrobiona z wygarbowanej skóry potwora. Nie jest tak lekka jak wełniana zbroja, lecz zapewnia lepszą ochronę.</string>
    <string name="LeatherArmor_Name">Skórzana zbroja</string>
    <string name="Level_HiddenPlate">Ukryta płyta naciskowa została włączona!</string>
    <string name="Level_TileAlarmTrap">Pułapka alarmująca</string>
    <string name="Level_TileAlchemy">Kociołek alchemiczny</string>
    <string name="Level_TileBarricade">Barykada</string>
    <string name="Level_TileBookshelf">Regał na książki</string>
    <string name="Level_TileChasm">Otchłań</string>
    <string name="Level_TileClosedDoor">Zamknięte drzwi</string>
    <string name="Level_TileDefault">\?\?\?</string>
    <string name="Level_TileDescAlchemy">Wrzuć tutaj trochę nasion by spreparować miksturę.</string>
    <string name="Level_TileDescBarricade">Ta drewniana barykada jest sprytnie skonstruowana, ale tworzące ją drewno wysuszyło się po latach. Może się spali?</string>
    <string name="Level_TileDescChasm">Nie możesz ujrzeć dna.</string>
    <string name="Level_TileDescEmbers">Rozżarzone węgielki pokrywają podłogę.</string>
    <string name="Level_TileDescEmptyWell">Studnia wyschła do dna.</string>
    <string name="Level_TileDescEntrance">Schody prowadzące na górny poziom.</string>
    <string name="Level_TileDescExit">Schody prowadzące poziom niżej.</string>
    <string name="Level_TileDescHighGrass">Gęsta roślinność blokuje widok.</string>
    <string name="Level_TileDescInactiveTrap">Ta pułapka została już aktywowana i nie jest już dłużej groźna.</string>
    <string name="Level_TileDescLockedDoor">Te drzwi są zamknięte. Potrzebujesz pasującego klucza by je otworzyć.</string>
    <string name="Level_TileDescLockedExit">Ciężkie kraty blokują schody prowadzące niżej.</string>
    <string name="Level_TileDescSign">Nie możesz przeczytać tekstu z tego miejsca.</string>
    <string name="Level_TileDescStatue">Ktoś chciał ozdobić nieco to miejsce, ale oczywiście mu się nie udało.</string>
    <string name="Level_TileDescTrap">Jeżeli staniesz na płycie naciskowej, aktywujesz pułapkę.</string>
    <string name="Level_TileDescWater">Kiedy się palisz wejdź do wody by ugasić płomienie.</string>
    <string name="Level_TileEmbers">Rozżarzone węgielki</string>
    <string name="Level_TileEmptyWell">Pusta studnia</string>
    <string name="Level_TileEntrance">Przejście w dół</string>
    <string name="Level_TileExit">Wyjście na górę</string>
    <string name="Level_TileFireTrap">Pułapka ognista</string>
    <string name="Level_TileFloor">Podłoga</string>
    <string name="Level_TileGrass">Trawa</string>
    <string name="Level_TileGrippingTrap">Pułapka chwytająca</string>
    <string name="Level_TileHighGrass">Wysoka trawa</string>
    <string name="Level_TileInactiveTrap">Aktywowana pułapka</string>
    <string name="Level_TileLightningTrap">Pułapka porażająca</string>
    <string name="Level_TileLockedDoor">Zablokowane drzwi</string>
    <string name="Level_TileLockedExit">Zablokowane wejście do podziemi</string>
    <string name="Level_TileOpenDoor">Otwarte drzwi</string>
    <string name="Level_TileParalyticTrap">Pułapka z gazem paraliżującym</string>
    <string name="Level_TilePedestal">Piedestał</string>
    <string name="Level_TilePoisonTrap">Pułapka Trująca</string>
    <string name="Level_TileSign">Znak</string>
    <string name="Level_TileStatue">Posąg</string>
    <string name="Level_TileSummoningTrap">Pułapka przywołująca potwora</string>
    <string name="Level_TileToxicTrap">Pułapka z toksycznym gazem</string>
    <string name="Level_TileUnlockedExit">Odblokowane wejście do podziemi</string>
    <string name="Level_TileWall">Ściana</string>
    <string name="Level_TileWater">Woda</string>
    <string name="Level_TileWell">Studnia</string>
    <string name="Levitation_Info">Lewitacja</string>
    <string name="Light_Info">Oświecony</string>
    <string name="LightningTrap_Desc">Zostałeś zabity przez wyładowanie elektryczne pułapki porażającej...</string>
    <string name="LightningTrap_Name">Pułapka porażająca</string>
    <string name="LloidsBeacon_ACReturn">POWRÓT</string>
    <string name="LloidsBeacon_ACSet">USTAW</string>
    <string name="LloidsBeacon_Creatures">Psychiczna aura niedalekich potworów nie pozwala ci teraz użyć Rdzenia.</string>
    <string name="LloidsBeacon_Info">Rdzeń Lloyda to intrygujący magiczny przedmiot, który pozwala ci wrócić do miejsca, w którym poprzednio byłeś.</string>
    <string name="LloidsBeacon_Name">Rdzeń Lloyda</string>
    <string name="LloidsBeacon_Preventing">Silna aura magiczna tego miejsca uniemożliwia ci używanie Rdzenia!</string>
    <string name="LloidsBeacon_Return">Rdzeń Lloyda został pomyślnie ustawiony na twojej obecnej pozycji. Teraz możesz powrócić w to miejsce kiedy chcesz.</string>
    <string name="LloidsBeacon_Set">\n\nRdzeń został ustawiony na %d poziomie Pixel Dungeon.
</string>
    <string name="Longsword_Gender">meski</string>
    <string name="Longsword_Info">To wielkie ostrze zadaje ciężkie obrażenia z każdym cięciem.</string>
    <string name="Longsword_Name">długi miecz</string>
    <string name="Mace_Gender">kobiecy</string>
    <string name="Mace_Info">Stalowa głowica tej broni zadaje przyzwoite obrażenia.</string>
    <string name="Mace_Name">buława </string>
    <string name="MageArmor_ACSpecial">Spalona Ziemia</string>
    <string name="MageArmor_Desc">Nosząc tę cudowną szatę, mag może rzucić zaklęcie Spalonej Ziemi. Wszyscy wrogowie w zasięgu wzroku zostaną podpaleni i unieruchomieni w tym samym czasie!</string>
    <string name="MageArmor_Name">Szata Maga</string>
    <string name="MageArmor_NotMage">Tylko magowie mogą używać tej zbroi!</string>
    <string name="MailArmor_Desc">Połączone metalowe kółka stwarzają solidną, aczkolwiek wygodną ochronę.</string>
    <string name="MailArmor_Name">Kolczuga</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info1a">Ten %1$s to %2$s %3$d-ego tieru. Jest bronią białą.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info1b">a</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info1c">ulepszony</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info1d">zdegradowany</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info2a">Zadaje średnie obrażenia o wartości %d punktów na uderzenie.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info2b">Jego średnie obrażenia zazwyczaj zadają %1$d punktów na uderzenie i wymaga %2$d punktów Siły.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info2c">Prawdopodobnie ta broń jest dla ciebie za ciężka.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info3a">To raczej %s broń.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info3b">szybka</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info3c">powolna</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info3d">i</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info3e">ale</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info3f">celna</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info3g">niecelna</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info4a">Broń ta została specjalnie zbalansowana by uczynić ją szybszą.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info4b">Broń ta została specjalnie zbalansowana by uczynić ją celniejszą.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info5">Jest to zaczarowane.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info6a">Ponieważ nie jesteś wystarczająco silny, %s będzie znacznie wolniejszy, a także mniej celny.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info6b">Ponieważ jesteś niezwykle silny, %s zadaje większe obrażenia.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info7a">Trzymasz %1$s w pogotowiu %2$s.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info7b">, i ponieważ ta broń jest przeklęta, jesteś bezsilny by ją zostawić.</string>
    <string name="MeleeWeapon_Info7c">%s emanuje mroczną magią.</string>
    <string name="Metabolism_Txt">%s metabolizmu</string>
    <string name="MimicAmulet_Desc">Najbardziej chwalebny moment twojej przygody właśnie okazał się być pułapką.</string>
    <string name="MimicAmulet_Gender">męski</string>
    <string name="MimicAmulet_Name">naśladowca</string>
    <string name="MimicAmulet_Name_Objective">naśladowca</string>
    <string name="MimicPie_Desc">Mimiki są magicznymi stworzeniami, które mogą przybrać dowolny kształt.</string>
    <string name="MimicPie_Gender">meski</string>
    <string name="MimicPie_Name">mimik</string>
    <string name="MimicPie_Name_Objective">mimik</string>
    <string name="Mimic_Desc">Mimiki są magicznymi stworzeniami, które mogą przybrać dowolny kształt. W lochach prawie zawsze przybierają kształt skrzyni ze skarbami ponieważ wiedzą jak zmylić poszukiwacza przygód. </string>
    <string name="Mimic_Gender">meski</string>
    <string name="Mimic_Name">mimik</string>
    <string name="Mimic_Name_Objective">mimik</string>
    <string name="MindVision_Info">Wizja Telepatyczna</string>
    <string name="MirrorImage_Desc">Ta iluzja w znacznym stopniu odzwierciedla twoją postać, lecz jest bledsza i jej kontury trochę drżą.</string>
    <string name="MirrorImage_Gender">meski</string>
    <string name="MirrorImage_Name">lustrzany obraz</string>
    <string name="MirrorImage_Name_Objective">lustrzany obraz</string>
    <string name="MissileWeapon_Info1">\n\nŚrednie obrażenia tej broni wynoszą %d za każde uderzenie.</string>
    <string name="MissileWeapon_Info2">Ponieważ nie jesteś wystarczająco silny, %s jest znacznie mniej poręczny. Trafienie nim jest trudniejsze i wymaga więcej czasu na przygotowanie. </string>
    <string name="MissileWeapon_Info3">%s zadaje więcej obrażeń ze względu na twoją ogromną siłę.</string>
    <string name="MissileWeapon_Info4">
\n\nTrzymasz %s w pogotowiu.</string>
    <string name="MissileWeapon_Missiles">Broń dystansowa</string>
    <string name="MissileWeapon_No">Nie, zmieniłem zdanie</string>
    <string name="MissileWeapon_Sure">Czy aby na pewno chcesz tego używać jako broni białej?</string>
    <string name="MissileWeapon_Yes">Tak, wiem co robię</string>
    <string name="Mob_Desc">Prawdziwe opisy pojawią się wkrótce!</string>
    <string name="Mob_Died">Usłyszałeś jak coś gdzieś umarło.</string>
    <string name="Mob_StaFleeingStatus">%s ucieka w popłochu</string>
    <string name="Mob_StaHuntingStatus">%s poluje</string>
    <string name="Mob_StaPassiveStatus">%s jest przyjazne</string>
    <string name="Mob_StaSleepingStatus">%s śpi</string>
    <string name="Mob_StaWanderingStatus">%s wędruje</string>
    <string name="Mob_Yell">%1$s: \"%2$s\"</string>
    <string name="Mods_AuthorEmail">Email autora:</string>
    <string name="Mods_AuthorSite">Strona autora:</string>
    <string name="Mods_CreatedBy">Stworzone przez:</string>
    <string name="Mods_RestartRequired">Wymagany jest restart.</string>
    <string name="Monk_Defense">sparowano</string>
    <string name="Monk_Desc">Ci Akolici to fanatycy którzy zobowiązali się chronić sekrety ich miasta przed wszystkimi obcymi z zewnątrz. Nie używają żadnego pancerza ani broni, polegają lojalnie na sztuce walki ręka-ręka.`</string>
    <string name="Monk_Disarm">%1$s wytrącił %2$s z Twoich dłoni!</string>
    <string name="Monk_Gender">meski</string>
    <string name="Monk_Name">Krasnoludzki Akolita</string>
    <string name="Monk_Name_Objective">Krasnoludzki Akolita</string>
    <string name="Multiplicity_Txt">%s duplikacji</string>
    <string name="MysteryMeat_Info">Jesz na własne ryzyko!</string>
    <string name="MysteryMeat_Info1">Oh to jest gorące!</string>
    <string name="MysteryMeat_Info2">Nie czujesz swoich nóg!</string>
    <string name="MysteryMeat_Info3">Nie czujesz się najlepiej.</string>
    <string name="MysteryMeat_Info4">Czujesz się ociężały.</string>
    <string name="MysteryMeat_Message">Jedzenie smakowało... dziwacznie.</string>
    <string name="MysteryMeat_Name">tajemnicze mięso</string>
    <string name="Nightmare_Desc">Groteskowa kreatura złożona z drgających, mięsistych macek. Te istoty, zwane Koszmarami są przedstawieniem złowieszczych myśli Starego Boga.</string>
    <string name="Nightmare_Gender">męski</string>
    <string name="Nightmare_Name">koszmar</string>
    <string name="Nightmare_Name_Objective">koszmar</string>
    <string name="Ooze_Death">%s zabił ciebie...</string>
    <string name="Ooze_Info">Żrący śluz</string>
    <string name="OverpricedRation_Info">Wygląda dokładnie jak zwykła racja żywieniowa, ale jest mniejsza.</string>
    <string name="OverpricedRation_Message">To jedzenie smakowało dobrze.</string>
    <string name="OverpricedRation_Name">przeceniona racja żywieniowa</string>
    <string name="ParalysisArrow_Gender">kobiecy</string>
    <string name="ParalysisArrow_Info">Ta strzała wydziela słaby, ale znajomy, trujący smród.</string>
    <string name="ParalysisArrow_Name">paraliżująca strzała</string>
    <string name="ParalysisQuiver_Gender">męski</string>
    <string name="ParalysisQuiver_Info"/>
    <string name="ParalysisQuiver_Name">Kołczan na strzały paraliżujące</string>
    <string name="Paralysis_Info">Sparaliżowany</string>
    <string name="ParalyticGas_Info">Chmura gazu paraliżującego tutaj się unosi.</string>
    <string name="Pasty_Info">Autentyczny pasztecik wypełniony wołowiną, który smakuje najlepiej z barszczem.</string>
    <string name="Pasty_Name">pasztecik</string>
    <string name="Pickaxe_ACMine">WYDOBĄDŹ</string>
    <string name="Pickaxe_Info">Jest to duże i wytrzymałe narzędzie do rozbijania skał. Może można tego używać jako broń.</string>
    <string name="Pickaxe_Name">Kilof</string>
    <string name="Pickaxe_NoVein">Nie ma w pobliżu żyły mrocznego złota do wydobycia</string>
    <string name="Piranha_Desc">Te mięsożerne ryby nie są naturalnymi mieszkańcami podziemnych basenów. Zostały tutaj umieszczone specjalnie, by bronić zalanych skarbnic.</string>
    <string name="Piranha_Gender">Kobiecy</string>
    <string name="Piranha_Name">Ogromna Pirania</string>
    <string name="Piranha_Name_Objective">Ogromna Pirania</string>
    <string name="Plant_ACPlant">ZASADŹ</string>
    <string name="Plant_Info">Rzuć nasieniem w miejsce, gdzie chcesz żeby wyrosła roślina: %1$s.\n\n%2$s</string>
    <string name="Plant_Seed">nasiono %s</string>
    <string name="PlateArmor_Desc">Ogromne płytki metalu są złączone ze sobą w pancerz, który zapewnia niezrównaną ochronę każdemu poszukiwaczowi przygód, silnemu na tyle, by móc udźwignąć jej przytłaczającą wagę.</string>
    <string name="PlateArmor_Name">Zbroja Płytowa</string>
    <string name="PoisonArrow_Gender">kobieca</string>
    <string name="PoisonArrow_Info">Z grotu tej strzały ścieka lśniąca trucizna.</string>
    <string name="PoisonArrow_Name">trująca strzała</string>
    <string name="PoisonQuiver_Info"/>
    <string name="PoisonQuiver_Name">Kołczan Trucizny</string>
    <string name="Poison_Death">Trucizna ciebie zabiła...</string>
    <string name="Poison_Info">Zatruty</string>
    <string name="Poisonuiver_Gender">męski</string>
    <string name="Potential_Txt">%s porażenia</string>
    <string name="PotionBelt_Info">Ten silny, skórzany pas jest w stanie przechowywać twe mikstury, chroniąc je przed strzaskaniem w wyniku zamrożenia.</string>
    <string name="PotionBelt_Name">pas z miksturami</string>
    <string name="PotionOfExperience_Info">Przechowywane przez wieki doświadczenia uczestników wielu bitew zostały sprowadzone do ciekłej postaci. Ten wyciąg z czystej mądrości natychmiast zwiększy twój poziom doświadczenia.</string>
    <string name="PotionOfExperience_Name">Mikstura Doświadczenia</string>
    <string name="PotionOfFrost_Info">Kiedy te chemikalia wejdą w kontakt z powietrzem, wyparują, tworząc lodowatą chmurę, sprawiając, że każda istota zostaje zamrożona po kontakcie z nią i nie może się ruszać dopóki lód się nie roztopi.</string>
    <string name="PotionOfFrost_Name">Mikstura Zimna</string>
    <string name="PotionOfHealing_Apply">Twe rany goją się natychmiastowo.</string>
    <string name="PotionOfHealing_Info">Mikstura, która natychmiast przywróci ci całe zdrowie i wyleczy zatrucie.</string>
    <string name="PotionOfHealing_Name">Mikstura Uzdrowienia</string>
    <string name="PotionOfInvisibility_Apply">Widzisz, że twe dłonie znikają!</string>
    <string name="PotionOfInvisibility_Info">Wypicie tej mikstury sprawi, że staniesz się tymczasowo niewidzialny. W tym stanie wrogowie nie będą mogli ciebie zobaczyć. Atakowanie, używanie kostura lub zwoju przed oczami wroga sprawi, że znów będziesz widoczny.</string>
    <string name="PotionOfInvisibility_Name">Mikstura Niewidzialności</string>
    <string name="PotionOfLevitation_Apply">Wznosisz się w powietrze!</string>
    <string name="PotionOfLevitation_Info">Wypicie tej dziwacznej mikstury sprawi, że będziesz lewitował w powietrzu, pozwalając ci na lot ponad przepaścią i pułapkami. Płomienie i gazy zapełniają powietrze i nie można przez nie przejść będąc w powietrzu.</string>
    <string name="PotionOfLevitation_Name">Mikstura Lewitacji</string>
    <string name="PotionOfLiquidFlame_Info">Ta flaszka zawiera niestabilną, łatwopalną substancję, która wybuchnie żywym ogniem, jeśli wejdzie w kontakt z powietrzem.</string>
    <string name="PotionOfLiquidFlame_Name">Mikstura Ciekłego Ognia</string>
    <string name="PotionOfMight_Apply">Nowa siła przesyca twe ciało.</string>
    <string name="PotionOfMight_Info">Ta potężna ciecz przesyci twe mięśnie, permanentnie zwiększając twą Siłę o jeden punkt i Życie o pięć punktów.</string>
    <string name="PotionOfMight_Name">Mikstura Potęgi</string>
    <string name="PotionOfMight_StaApply">+1 siły, +5 hp</string>
    <string name="PotionOfMindVision_Apply1">Możesz jakoś wyczuć obecność umysłów innych istot!</string>
    <string name="PotionOfMindVision_Apply2">Możesz jakoś stwierdzić, że aktualnie jesteś sam na tym poziomie.</string>
    <string name="PotionOfMindVision_Info">Po wypiciu tego, twój umysł będzie przestrojony na możliwość wykrywania fizycznych postaci dalekich istot, pozwalając na wyczucie ich obecności przez ściany. Ponadto ta mikstura pozwoli ci widzieć przez pobliskie ściany i drzwi.</string>
    <string name="PotionOfMindVision_Name">Mikstura Telepatii</string>
    <string name="PotionOfParalyticGas_Info">Po kontakcie z powietrzem, płyn w tej flaszce wyparuje tworząc żółty obłok. Każdy kto weźmie wdech tej chmury zostanie natychmiast sparaliżowany. Nie będzie mógł się poruszać dopóki chmura nie zniknie. Ten przedmiot może zostać rzucony w odległych wrogów, by złapać ich w pułapkę gazu.</string>
    <string name="PotionOfParalyticGas_Name">Mikstura Gazu Paraliżującego</string>
    <string name="PotionOfPurity_Freshness">Czujesz niezwykłą świeżość w powietrzu</string>
    <string name="PotionOfPurity_Info">Ten preparat szybko zneutralizuje wszystkie szkodliwe gazy w zasięgu działania. Wypicie tego gwarantuje tymczasową odporność na tego typu gazy.</string>
    <string name="PotionOfPurity_Name">Mikstura Czystości</string>
    <string name="PotionOfPurity_NoSmell">Przestałeś czuć jakiekolwiek zapachy!</string>
    <string name="PotionOfStrength_Apply">Nowa siła przepływa przez twe ciało.</string>
    <string name="PotionOfStrength_Info">Ten potężny płyn zwiększy objętość twych mięśni, permanentnie zwiększając twoją Siłę o jeden punkt.</string>
    <string name="PotionOfStrength_Name">Mikstura Siły</string>
    <string name="PotionOfStrength_StaApply">+1 do Siły</string>
    <string name="PotionOfToxicGas_Info">Odkorkowanie lub zbicie flaszki zawierającej tę ciecz sprawi, że wybuchnie ona, tworząc śmiercionośną chmurę toksycznego, zielonego gazu. Możesz wybrać czy rzucić tą miksturą we wrogów zamiast odkorkowywać ją własnoręcznie</string>
    <string name="PotionOfToxicGas_Name">Mikstura Toksycznego Gazu</string>
    <string name="Potion_ACDrink">WYPIJ</string>
    <string name="Potion_ACMoisten">NASĄCZ</string>
    <string name="Potion_ArrowMoisten">Udało ci się nasączyć strzały.</string>
    <string name="Potion_Beneficial">Pozytywna mikstura</string>
    <string name="Potion_FoodRefreshed">%s teraz wygląda całkiem dobrze</string>
    <string name="Potion_Harmfull">Szkodliwa mikstura!</string>
    <string name="Potion_Info">Ta flaszka zawiera ciecz, która jest %s. Kto wie co się stanie po jej wypiciu lub rzuceniu?</string>
    <string name="Potion_ItemFliesAway">%s odleciał w nieznane...</string>
    <string name="Potion_MoistenUseless">Wygląda na to, że właśnie zmarnowałeś tę miksturę.</string>
    <string name="Potion_Name">%s mikstura</string>
    <string name="Potion_No">Nie, zmieniłem zdanie</string>
    <string name="Potion_RuneDissaperaed">Runa zniknęła z %s.</string>
    <string name="Potion_SelectForMoisten">Wybierz przedmiot, który chcesz nasączyć miksturą.</string>
    <string name="Potion_Shatter">Flaszka roztrzaskuje się i %s ciecz rozpływa się nieszkodliwie</string>
    <string name="Potion_SureDrink">Jesteś pewien, że chcesz to wypić? Najrozsądniej będzie jeśli rzucisz tym we wrogów.</string>
    <string name="Potion_SureThrow">Czy jesteś pewien, że chcesz tym rzucić? Najrozsądniej będzie jeśli to wypijesz.</string>
    <string name="Potion_Yes">Tak, wiem co robię</string>
    <string name="Prison_TileDescBookshelf">Prawdopodobnie pozostałości po więziennej bibliotece. Może się spali?</string>
    <string name="Prison_TileDescDeco">Stare ślady krwi pokrywają podłogę.</string>
    <string name="Prison_TileWater">Ciemna, zimna woda.</string>
    <string name="PseudoPasty_Info">Autentyczny Kornwalijski pasztecik z tradycyjnym wypełnieniem złożonym z piwa i ziemniaków.</string>
    <string name="PseudoPasty_Name">pasztecik</string>
    <string name="PseudoRat_Desc">Okropna bestia wyłoniła się z cielska szczura, nie nosząc żadnych oznak podobieństwa do gryzonia ani do żadnego innego zwierzęcia jakie kiedykolwiek widziałeś. Większość jej ciała zajmują ogromne usta, pełne ostrych jak brzytwa zębów.</string>
    <string name="PseudoRat_Gender">kobieca</string>
    <string name="PseudoRat_Name">Pseudo-szczur</string>
    <string name="PseudoRat_Name_Objective">Pseudo-szczur</string>
    <string name="Quarterstaff_Gender">meski</string>
    <string name="Quarterstaff_Info">Pałka wykonana z twardego drewna, której czubki są zakończone żelazem.</string>
    <string name="Quarterstaff_Name">pałka bojowa</string>
    <string name="QuickSlot_SelectedItem">Wybierz przedmiot, który chcesz przyporządkować do quickslota</string>
    <string name="Quiver_Gender">męski</string>
    <string name="Quiver_Info">Kołczan</string>
    <string name="Quiver_Name">Kołczan</string>
    <string name="RankingsScene_NoGames">Nie zagrano jeszcze ani razu</string>
    <string name="RankingsScene_NoInfo">Brak dodatkowych informacji</string>
    <string name="RankingsScene_Title">Najlepsi z Najlepszych</string>
    <string name="RankingsScene_Total">Do tej pory rozegrano gier:</string>
    <string name="RatKing_Desc">Ten szczur jest nieco większy od typowego ściekoszczura i nosi małą koroną na głowie.</string>
    <string name="RatKing_Died">Król umarł. Niech żyje król!</string>
    <string name="RatKing_Info1">Ja wcale nie śpię!</string>
    <string name="RatKing_Info2">Co jest?! Nie mam czasu na takie dyrdymały. Moje królestwo nie będzie się rządzić samemu!</string>
    <string name="RatKing_Info3">Jak śmiesz, żałosna kreaturo, niepokoić Naszą Szczurowatość?!</string>
    <string name="RatKing_Name">król szczurów</string>
    <string name="RatSkull_Info">Ta czaszka mogłaby być niezłym trofeum, ale zbyt mocno śmierdzi by powiesić ją na ścianie.</string>
    <string name="RatSkull_Name">Ogromna czaszka szczura</string>
    <string name="Rat_Desc">Ściekoszczury są agresywne, ale raczej słabymi mieszkańcami kanałów. Mogą być niebezpieczne tylko w dużych grupach.</string>
    <string name="Rat_Gender">kobiecy</string>
    <string name="Rat_Name">ściekoszczur</string>
    <string name="Rat_Name_Objective">ściekoszczur</string>
    <string name="Ration_Info">Nic nadzwyczajnego: suszone mięso, trochę herbatników, itp.</string>
    <string name="Ration_Name">racja żywieniowa</string>
    <string name="ResultDescriptions_Bleeding">Wykrwawił się na śmierć na poziomie %d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Boss">Zabity przez %1$s na poziomie %2$d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Burning">Spalony żywcem na poziomie %d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Fall">Śmierć przez upadek na poziomie %d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Gas">Zabity przez toksyczny gaz na poziomie %d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Glyph">Zabity przez %1$s na poziomie %2$d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Hunger">Zagłodzony na śmierć na poziomie %d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Immured">Śmierć przez wejście w ścianę na poziomie %d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Mob">Zabity przez %1$s na poziomie %2$d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Ooze">Zabity przez żrący śluz na poziomie %d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Poison">Śmierć przez zatrucie na poziomie %d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Trap">Zabity przez porażenie %1$s na poziomie %2$d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Wand">Zabity przez siebie %1$s na poziomie %2$d</string>
    <string name="ResultDescriptions_Win">Uzyskano Amulet Yendora</string>
    <string name="RingOfAccuracy_Info">Ten pierścień zwiększa szansę na trafienie wroga. Zdegradowane pierścienie dają efekt odwrotny.</string>
    <string name="RingOfAccuracy_Name">Pierścień Celności</string>
    <string name="RingOfDetection_Info">Noszenie tego pierścienie pozwoli posiadaczowi na dostrzeżenie ukrytych rzeczy, takich jak pułapki lub tajemne drzwi, bez tracenia czasu na ich szukanie. Zdegradowane pierścienie stępią twe zmysły, sprawiając, że będą one trudniejsze do odnalezienia, nawet po dokładnym przeszukaniu okolicy.</string>
    <string name="RingOfDetection_Name">Pierścień Detekcji</string>
    <string name="RingOfElements_Info">Ten pierścień zapewnia odporność na różne rodzaje żywiołów, takich jak ogień, elektryczność, gazy itp. Zmniejsza również działanie negatywnych efektów.</string>
    <string name="RingOfElements_Name">Pierścień Żywiołów</string>
    <string name="RingOfEvasion_Info">Ten pierścień zwiększa szansę na udany unik ataku wroga.</string>
    <string name="RingOfEvasion_Name">Pierścień Uników</string>
    <string name="RingOfHaggler_Info">W zasadzie ten pierścień nie gwarantuje żadnych magicznych efektów, ale pokazuje handlarzom i sklepikarzom, że posiadacz pierścienia jest członkiem Gildii Złodziei. Przeważnie są skłonni do okazania zniżek takiej osobie za tymczasowy immunitet ze strony organizacji. Ulepszanie pierścienia nie zwiększy jego mocy.</string>
    <string name="RingOfHaggler_Name">Pierścień Szantażu</string>
    <string name="RingOfHaste_Info">Pierścień ten przyspiesza posiadacza, sprawiając, że może wykonać więcej czynności w krótkim czasie.</string>
    <string name="RingOfHaste_Name">Pierścień Pośpiechu</string>
    <string name="RingOfHerbalism_Info">Ten pierścień zwiększa szansę na zebranie Rosy i nasion ze stratowanej trawy.</string>
    <string name="RingOfHerbalism_Name">Pierścień Zielarstwa</string>
    <string name="RingOfMending_Info">Ten pierścień przyspiesza naturalną regenerację ciała, przywracając stracone zdrowie szybciej niż normalnie. Zdegradowane pierścienie zmniejszą, a nawet zatrzymają naturalną regenerację.</string>
    <string name="RingOfMending_Name">Pierścień Regeneracji</string>
    <string name="RingOfPower_Info">Pierścień tworzy energetyczną aurę, sprawiając, że twoje kostury są znacznie potężniejsze. Zdegradowane natomiast je osłabią.</string>
    <string name="RingOfPower_Name">Piersien Energii Magicznej</string>
    <string name="RingOfSatiety_Info">Noszenie tego pierścienia sprawi, że możesz wytrzymać dłużej bez jedzenia. Zdegradowane pierścienie dadzą efekt odwrotny.</string>
    <string name="RingOfSatiety_Name">Pierścień Sytości</string>
    <string name="RingOfShadows_Info">Wrogowie mają mniejszą szansę na wykrycie ciebie jeśli nosisz ten pierścień. Zdegradowane pierścienie wręcz zaalarmują wrogów, którzy nie dostrzegli ciebie wcześniej.</string>
    <string name="RingOfShadows_Name">Pierścień Cieni</string>
    <string name="RingOfStoneWalking_ImmuredInStone">Uwięziony w kamieniu. Na zawsze.</string>
    <string name="RingOfStoneWalking_Info">Ten pierścień jest zrobiony z ciemnego kamienia i wyglądałby zwyczajnie, gdyby nie kropla pulsującej krwi, która zastępuje klejnot.</string>
    <string name="RingOfStoneWalking_Name">Pierścień Krwawego Kamienia</string>
    <string name="RingOfThorns_Info">Mimo iż ten pierścień nie daje prawdziwych kolców pokrywających twe ciało, wróg, który ciebie zaatakuje zostanie zraniony pewną częścią obrażeń, które zadał tobie. Ulepszanie tego pierścienia nie zwiększy jego mocy.</string>
    <string name="RingOfThorns_Name">Pierścień Cierni</string>
    <string name="Ring_BuffKnown">To jest %s</string>
    <string name="Ring_Identify">%1$s i jego działanie są teraz dla ciebie zrozumiałe. To %2$s.</string>
    <string name="Ring_Info">Na tej metalowej obrączce znajduje się wielki, %s klejnot, który połyskuje w ciemności. Kto wie jakie ma właściwości po założeniu?</string>
    <string name="Ring_Info1">Możesz nosić tylko 2 pierścienie jednocześnie</string>
    <string name="Ring_Info2">Czujesz jak %s zaciska się boleśnie na twym palcu</string>
    <string name="Ring_Info3a">%1$s\n\n%2$s spoczywa na twym palcu %3$s.</string>
    <string name="Ring_Info3b">i ponieważ jest przeklęty, jesteś bezsilny by go zdjąć.</string>
    <string name="Ring_Info4">%1$s\n\%2$s emanuje mroczną magią.</string>
    <string name="Ring_Name">%s pierscien</string>
    <string name="RogueArmor_ACSpecial">BOMBA DYMNA</string>
    <string name="RogueArmor_Desc">Kiedy Złodziej nosi ten ciemny strój, może przygotować specjalny ruch, zwany \"bombą dymną\" (żadne prawdziwe ładunki wybuchowe nie są używane), która oślepia wrogów, a Złodziej uskakuje w wybrane miejsce.</string>
    <string name="RogueArmor_Fov">Możesz przeskoczyć tylko w pustym miejscu aby w zasiegu wzroku.</string>
    <string name="RogueArmor_Name">Strój Złodzieja</string>
    <string name="RogueArmor_NotRogue">Tylko Złodzieje mogą nosić tę zbroję!</string>
    <string name="RogueArmor_Prompt">Wybierz kierunek skoku</string>
    <string name="Roots_Info">Unieruchomiony</string>
    <string name="RottenFood_Message">Paskudztwo!</string>
    <string name="RottenMeat_Info">kawałek starego, zgniłego mięsa</string>
    <string name="RottenMeat_Name">zgniłe mięso</string>
    <string name="RottenPasty_Info">dawny pasztecik wygląda paskudnie</string>
    <string name="RottenPasty_Name">zgniły pasztecik</string>
    <string name="RottenRation_Info">dawno temu to można było zjeść</string>
    <string name="RottenRation_Name">zgniła racja żywnościowa</string>
    <string name="RottingFist_Desc">Pięść Zgnilizny Prastarego Boga</string>
    <string name="RottingFist_Gender">meski</string>
    <string name="RottingFist_Name">gnijąca pięść</string>
    <string name="RottingFist_Name_Objective">gnijąca pięść</string>
    <string name="RubyBow_Gender">męski</string>
    <string name="RubyBow_Info">Tylko najlepsi łucznicy mogą użyć Rubinowego Łuku. Prawie każda strzała przebija się przez wroga, zostawiając wielką dziurę w jego ciele. Oczywiście by napiąć cięciwę potrzebna jest wielka siła.</string>
    <string name="RubyBow_Name">Rubinowy Łuk</string>
    <string name="RubyCrossbow_Gender">męski</string>
    <string name="RubyCrossbow_Info">Ta zabójcza broń jest prawdziwym arcydziełem krasnoludzkiej inżynieri.</string>
    <string name="RubyCrossbow_Name">Rubinowa kusza</string>
    <string name="ScaleArmor_Desc">Połączone ze sobą metalowe łuski, przyszyte do skórzanej zbroi tworzą wygodną i zarazem dobrą ochronę.</string>
    <string name="ScaleArmor_Name">Zbroja Łuskowa</string>
    <string name="Scorpio_Desc">Te ogromne pająkopodobne demoniczne kreatury unikają walki wręcz za wszelką cenę, gdyż wolą strzelać w swą ofiarę spowalniającymi, ząbkowanymi kolcami z dużych dystansów.</string>
    <string name="Scorpio_Gender">meski</string>
    <string name="Scorpio_Name">skorpion</string>
    <string name="Scorpio_Name_Objective">skorpion</string>
    <string name="ScrollHolder_Info">Możesz przechowywać zwoje w tym tubalnym pojemniku. Zwolnisz w ten sposób miejsce w plecaku i ochronisz zwoje przed ogniem.</string>
    <string name="ScrollHolder_Name">futerał na zwoje</string>
    <string name="ScrollOfChallenge_Info">Kiedy zostanie przeczytany na głos, ten zwój wyzwoli wyzywający ryk, który obudzi wszystkie potwory i przywoła je do miejsca, gdzie został aktywowany. Ten zwój zmusi również handlarzy do natychmiastowego zamknięcia sklepu i teleportacji z powrotem do Miasta w celu uratowania swoich czterech liter.</string>
    <string name="ScrollOfChallenge_Info1">Zwój wyzwala wyzywający ryk, który rozchodzi się echem po Lochu!</string>
    <string name="ScrollOfChallenge_Name">Zwój Wyzwania</string>
    <string name="ScrollOfIdentify_Info">Permanentnie ujawnia sekrety jednego z przedmiotów.</string>
    <string name="ScrollOfIdentify_Info1">To jest %s</string>
    <string name="ScrollOfIdentify_InvTitle">Wybierz przedmiot który chcesz zidentyfikować</string>
    <string name="ScrollOfIdentify_Name">Zwój Identyfikacji</string>
    <string name="ScrollOfLullaby_Info">Łagodnie brzmiąca melodia ułoży wszystkie istoty w zasięgu wzroku do głębokiego snu, dając ci szansę na ucieczkę, lub na atak z zaskoczenia.</string>
    <string name="ScrollOfLullaby_Info1">Zwój śpiewa łagodną melodię.</string>
    <string name="ScrollOfLullaby_Info2">Zwój śpiewa łagodną melodię i %s zasypia! </string>
    <string name="ScrollOfLullaby_Info3">Zwój śpiewa łagodną melodię i potwory zasypiają!</string>
    <string name="ScrollOfLullaby_Name">Zwój Kołysanki</string>
    <string name="ScrollOfMagicMapping_Info">Kiedy ten zwój zostanie przeczytany, krystalicznie czysty obraz poziomu Lochu, na którym aktualnie się znajdujesz, ujawni się w twej głowie, dając ci precyzyjną informację o pomieszczeniach i ukrytych obiektach na mapie. Pozycje wrogów i przedmiotów pozostają jednak ukryte.</string>
    <string name="ScrollOfMagicMapping_Layout">Teraz znasz układ pomieszczeń poziomu.</string>
    <string name="ScrollOfMagicMapping_Name">Zwój Magicznej Mapy</string>
    <string name="ScrollOfMirrorImage_Info">Inkantacja zwoju stworzy iluzorycznych bliźniaków czytającego, którzy będą ścigać wrogów.</string>
    <string name="ScrollOfMirrorImage_Name">Zwój Duplikacji</string>
    <string name="ScrollOfPsionicBlast_Info">Ten zwój zawiera ładunek niszczycielskiej energii, która uwolniona z okowów pergaminu zada ogromne obrażenia wrogom w zasięgu wzroku. Błysk światła oślepi tymczasowo wszystkich w zasięgu rażenia, w tym także czytającego zwój.</string>
    <string name="ScrollOfPsionicBlast_Name">Zwój Wybuchu Psionicznego</string>
    <string name="ScrollOfRecharging_Info">Ta surowa, magiczna moc spętana w tym pergaminie sprawi, że kiedy zostanie uwolniona naładuje wszystkie kostury czytającego zwój do maksimum.</string>
    <string name="ScrollOfRecharging_Info1a">przypływ energii przenika przez twój plecak ładując twój kostur</string>
    <string name="ScrollOfRecharging_Info1b">przypływ energii przenika twój plecak, ładując twe kostury</string>
    <string name="ScrollOfRecharging_Info2">przypływa magicznej energii przenika przez twój plecak, ale nic się nie dzieje</string>
    <string name="ScrollOfRecharging_Name">Zwój Naładowania</string>
    <string name="ScrollOfRemoveCurse_Info">Inkantacja zwoju natychmiast zdejmie każdą klątwę z każdego przedmiotu posiadanego przez czytającego zwój, pozwalając na zdjęcie wcześniej przeklętego przedmiotu.</string>
    <string name="ScrollOfRemoveCurse_Name">Zwój Zdjęcia Klątwy</string>
    <string name="ScrollOfRemoveCurse_NoProced">Twój plecak świeci się oczyszczającym światłem, ale nic się nie dzieje.</string>
    <string name="ScrollOfRemoveCurse_Proced">Twój plecak świeci się oczyszczającym światłem i mroczna energia rozpływa się.</string>
    <string name="ScrollOfTeleportation_Info">Zaklęcie spisane na tym pergaminie natychmiast przeniesie czytającego do losowego miejsca na danym poziomie lochu. Może być użyte do ucieczki z groźnej sytuacji, ale nieszczęśliwy czytający może trafić w jeszcze bardziej niebezpieczne miejsce.</string>
    <string name="ScrollOfTeleportation_Name">Zwój Teleportacji</string>
    <string name="ScrollOfTeleportation_NoTeleport">Silna magiczna aura tego miejsca uniemożliwia ci teleportowanie się!</string>
    <string name="ScrollOfTeleportation_Teleport">W mgnieniu oka przeteleportowałeś się do innego miejsca na poziomie.</string>
    <string name="ScrollOfTerror_Info">Błysk czerwonego światła przepełni wszystkie stworzenia w zasięgu wzroku nieopanowanym lękiem, po czym uciekną w popłochu. Atakowanie uciekającego przeciwnika przerwie efekt.</string>
    <string name="ScrollOfTerror_Info1">Zwój wyzwala jasny błysk czerwonego światła</string>
    <string name="ScrollOfTerror_Info2">Zwój wyzwala jasny błysk czerwonego światła i %s ucieka w popłochu!</string>
    <string name="ScrollOfTerror_Info3">Zwój wyzwala jasny błysk czerwonego światła i potwory uciekają w popłochu!</string>
    <string name="ScrollOfTerror_Name">Zwój Terroru</string>
    <string name="ScrollOfUpgrade_Info">Ten zwój ulepszy pojedynczy przedmiot, polepszając jego jakość. Kostur zyska większą moc i liczbę ładunków, broń będzie zadawać więcej obrażeń i stanie się bardziej celna, zbroja będzie mogła wchłaniać więcej obrażeń, a efekt pierścienia zostanie spotęgowany. Bronie i zbroje będą wymagały mniej siły do użycia, a klątwy zostaną zdjęte z wybranego przedmiotu.</string>
    <string name="ScrollOfUpgrade_InvTitle">Wybierz przedmiot do ulepszenia</string>
    <string name="ScrollOfUpgrade_LooksBetter">%s wygląda teraz zdecydowanie lepiej</string>
    <string name="ScrollOfUpgrade_Name">Zwój Ulepszenia</string>
    <string name="ScrollOfWeaponUpgrade_Info">Ten zwój ulepszy broń białą, polepszając jej jakość. W przeciwieństwie do zwykłego Zwoju Ulepszenia, ta wyspecjalizowana wersja nigdy nie zniszczy zaklęcia na broni. Przeciwnie, jest w stanie zakląć niezaklęty przedmiot losowym efektem.</string>
    <string name="ScrollOfWeaponUpgrade_InvTitle">Wybierz broń do ulepszenia</string>
    <string name="ScrollOfWeaponUpgrade_LooksBetter">%s wygląda teraz zdecydowanie lepiej</string>
    <string name="ScrollOfWeaponUpgrade_Name">Zwój Ulepszenia Broni</string>
    <string name="Scroll_ACRead">CZYTAJ</string>
    <string name="Scroll_Blinded">Nie możesz przeczytać tego zwoju kiedy jesteś oślepiony</string>
    <string name="Scroll_Info">Ten pergamin jest pokryty jest niemożliwymi do odczytania napisami i nosi tytuł runy %s. Kto wie co zrobi, kiedy zostanie przeczytany na głos?</string>
    <string name="Scroll_Name">zwój \"%s\"</string>
    <string name="SeedPouch_Info">Ta mała, aksamitna torba pozwala ci na przechowywanie wszelkich ilości nasion. Bardzo sprytne.</string>
    <string name="SeedPouch_Name">torba na nasiona</string>
    <string name="Senior_Desc">Ci Akolici to fanatycy którzy zobowiązali się chronić sekrety ich miasta przed wszystkimi obcymi z zewnątrz. Nie używają żadnego pancerza ani broni, polegają lojalnie na sztuce walki ręka-ręka.`</string>
    <string name="Senior_Gender">meski</string>
    <string name="Senior_Name">Starszy akolita</string>
    <string name="Senior_Name_Objective">starszy akolita</string>
    <string name="Sewer_TileDescBookshelf">Ta biblioteczka jest pełna tanich i bezużytecznych książek. Może się spali?</string>
    <string name="Sewer_TileDescDeco">Mokry, żółtawy mech pokrywa podłogę.</string>
    <string name="Sewer_TileWater">Brudna woda</string>
    <string name="ShadowLord_Death">Nieeeee...</string>
    <string name="ShadowLord_Desc">Kreatura stworzona z czystego zła i ciemności, wielu wierzy że jest to sam Stary Bóg, biorąc pod uwagę to jaki jest potężny. Inni zaś twierdzą, iż jest on tylko strażnikiem jego komnat.</string>
    <string name="ShadowLord_Gender">męski</string>
    <string name="ShadowLord_Intro">Przygotuj się!</string>
    <string name="ShadowLord_Name">władca cienia</string>
    <string name="ShadowLord_Name_Objective">Władca Cienia</string>
    <string name="Shadow_Desc">Cienie cicho podróżują przez ruiny starożytnego więzienia. Tylko okazjonalnie się ujawniają podróżnikom, przeważnie w ich ostatniej przygodzie.</string>
    <string name="Shadow_Gender">kobiecy</string>
    <string name="Shadow_Name">cień</string>
    <string name="Shadow_Name_Objective">cień</string>
    <string name="Shadows_Info">Stopiony z cieniem</string>
    <string name="Shaman_Desc">Najbardziej inteligentne z Gnolli mogą opanować magię Szamanów. Szamani Gnolli preferują bojowe zaklęcia w ramach rekompensaty za ich brak siły. Nie wahają się używać ich przeciwko tym, którzy kwestionują ich status w klanie.</string>
    <string name="Shaman_Gender">meski</string>
    <string name="Shaman_Killed">%s\'s piorun zabił ciebie...</string>
    <string name="Shaman_Name">szaman gnolli</string>
    <string name="Shaman_Name_Objective">Szaman Gnolli</string>
    <string name="Sheep_Desc">To magiczna owca. Co jest w niej takiego magicznego? Nie możesz jej zabić. Będzie tu stała dopóki magicznie nie zniknie. W czasie swej egzystencji będzie po prostu żuć trawę tępo patrząc w dal.</string>
    <string name="Sheep_Gender">kobiecy</string>
    <string name="Sheep_Name">owca</string>
    <string name="Sheep_Name_Objective">owca</string>
    <string name="Shielded_Defense">blok</string>
    <string name="Shielded_Desc">Tarczownicy to bardziej uzdolnieni w boju siepacze, którzy dzierżą ogromne tarcze. Tak jak ich nieco słabsi koledzy potrafią wejść w Szał Berserkerski kiedy są ciężko ranni, co czyni ich jeszcze groźniejszymi od zwykłych siepaczy.</string>
    <string name="Shielded_Gender">meski</string>
    <string name="Shielded_Name">tarczownik gnolli </string>
    <string name="Shielded_Name_Objective">tarczownik gnolli</string>
    <string name="Shopkeeper_Desc">Ten starszy jegomość wygląda na kogoś, kto pasowałby idealnie do dystryktu handlowego w Mieście niż w Lochu. Jego ceny wyjaśniają czemu woli prowadzić swój interes w takim miejscu.</string>
    <string name="Shopkeeper_Name">kupiec</string>
    <string name="Shopkeeper_Sell">Wybierz przedmiot do sprzedaży</string>
    <string name="ShortSword_ACReforge">PRZEKUJ</string>
    <string name="ShortSword_Gender">meski</string>
    <string name="ShortSword_Info">W rzeczy samej jest krótki, ponieważ jest o kilka cali dłuższy od sztyletu.</string>
    <string name="ShortSword_Name">krótki miecz</string>
    <string name="ShortSword_NotBoomerang">Nie możesz ulepszyć bumerangu w ten sposób </string>
    <string name="ShortSword_Reforged">Przekułeś krótki miecz by wzmocnić %s</string>
    <string name="ShortSword_Select">wybierz broń do ulepszenia</string>
    <string name="Shuriken_Gender">meski</string>
    <string name="Shuriken_Info">Te ostre jak brzytwa kawałki metalu w kształcie gwiazdek zadają niczego sobie obrażenia kiedy uderzą cel. Mogą być rzucane z dużą szybkością.</string>
    <string name="Shuriken_Name">shuriken</string>
    <string name="SkeletonKey_Info">Ten klucz wygląda poważnie: jego głowica ma kształt czaszki. Może otworzy jakieś równie poważnie wyglądające drzwi.</string>
    <string name="SkeletonKey_Name">kościany klucz</string>
    <string name="Skeleton_Defense">blok</string>
    <string name="Skeleton_Desc">Szkielety to odpowiednio spreparowane kości podróżników i mieszkańców Lochu, którzy zostali ożywieni przez emanację mrocznej magii z głębszych poziomów. Kiedy giną, są tak samo niebezpieczne jak za \"Życia\", ponieważ gdy giną rozpadają się w eksplozji kości raniąc swego zabójcę. </string>
    <string name="Skeleton_Gender">meski</string>
    <string name="Skeleton_Killed">Zginąłeś w wyniku wybuchu kości...</string>
    <string name="Skeleton_Name">szkielet</string>
    <string name="Skeleton_Name_Objective">szkielet</string>
    <string name="Slow_Info">Spowolniony</string>
    <string name="SnipersMark_Info">Znak Snajpera</string>
    <string name="Sorrowmoss_Desc">Jadomech to kwiat (a nie mech), który posiada ostre jak brzytwa płatki, pokryte śmiertelnym jadem.</string>
    <string name="Sorrowmoss_Name">Jadomech</string>
    <string name="Spear_Gender">nijaki</string>
    <string name="Spear_Info">Smukły drewniany kij zakończony ostrym, żelaznym grotem.</string>
    <string name="Spear_Name">włócznia</string>
    <string name="SpiderCharm_Info">Ta egzotyczna błyskotka otoczona jest aurą tajemnic. Kto wie, co może się przydarzyć temu, kto to założy? </string>
    <string name="SpiderEgg_Desc">To delikatne jajo pulsuje przez krótką chwilę, w jego wnętrzu możesz dostrzec coś z dużą ilością nóg.</string>
    <string name="SpiderEgg_Gender">nijaki</string>
    <string name="SpiderEgg_Name">Pajęcze jajo</string>
    <string name="SpiderEgg_Name_Objective">Pajęcze jajo</string>
    <string name="SpiderExploding_Desc">Ciężko pracując w czasach pokoju, te stworzenia nie zawahają się wszarżować w przeciwnika, chwytając w biegu pierwszą roślinę na jaką się natkną, samemu zmieniając się w żywą bombę.</string>
    <string name="SpiderExploding_Gender">męski</string>
    <string name="SpiderExploding_Name">Pająk robotnik</string>
    <string name="SpiderExploding_Name_Objective">Pająk robotnik</string>
    <string name="SpiderMind_Desc">Te pozornie delikatne pająki posiadają unikalne moze psychiczne, pozwalające im na kontrolowanie całej kolonii. Pająk Telepata jest zdolny do kontrolowania każdej żywej istoty, jednakże jest on tchórzem.</string>
    <string name="SpiderMind_Gender">męski</string>
    <string name="SpiderMind_Name">Pająk Telepata</string>
    <string name="SpiderMind_Name_Objective">Pająk Telepata</string>
    <string name="SpiderNest_Desc">Ten kokon jest zrobiony z najcieńszego jedwabiu i okrywa coś żywego.</string>
    <string name="SpiderNest_Gender">nijaki</string>
    <string name="SpiderNest_Name">Pajęczy kokon</string>
    <string name="SpiderNest_Name_Objective">Pajęczy kokon</string>
    <string name="SpiderQueen_Desc">Ciało pięknej kobiety skrzyżowane z ohydnym pająkiem. Każda żyjąca istota w tym legowisku jest jej służącym. Spotkanie tej niezwykłej damy może zmienić się w śmiertelne doświadczenie. Jesteś bowiem intruzem!</string>
    <string name="SpiderQueen_Gender">kobieca</string>
    <string name="SpiderQueen_Name">Królowa pająków</string>
    <string name="SpiderQueen_Name_Objective">Królowa pająków</string>
    <string name="SpiderServant_Desc">Żołnierze są najliczniejszą grupą w łożu pająków, zrodzeni by chronić ich terytorium. Szczękoczułki żołnierzy wykształciły trujące gruczoły by zatruwać ich przeciwników.</string>
    <string name="SpiderServant_Gender">męski</string>
    <string name="SpiderServant_Name">Pajęczy żołnierz</string>
    <string name="SpiderServant_Name_Objective">Pajęczy żołnierz</string>
    <string name="Spinner_Desc">Te zielonkawe, futrzane, jaskiniowe pająki w miarę możliwości próbują unikać bliskiego kontaktu, woląc czekać nieopodal, podczas gdy ich ofiara, splątana w grubej pajęczynie powoli umiera w wyniku powikłań ich trującego ugryzienia.</string>
    <string name="Spinner_Gender">meski</string>
    <string name="Spinner_Name">jaskiniowy tkacz</string>
    <string name="Spinner_Name_Objective">jaskiniowy tkacz</string>
    <string name="SpiritOfPain_Desc">Odłamek żyjącej ciemności.</string>
    <string name="SpiritOfPain_Gender">męski</string>
    <string name="SpiritOfPain_Name">dusza bóli</string>
    <string name="SpiritOfPain_Name_Objective">dusza bólu</string>
    <string name="StartScene_Depth">Głębokość: %1$d\nPoziom: %2$d</string>
    <string name="StartScene_Erase">Usuń aktualna grę</string>
    <string name="StartScene_Load">Wczytaj Grę</string>
    <string name="StartScene_New">Nowa Gra</string>
    <string name="StartScene_No">Nie, wróć do menu głównego</string>
    <string name="StartScene_Really">Czy na pewno chcesz rozpocząć nową grę?</string>
    <string name="StartScene_Unlock">By odblokować tę klasę postaci, pokonaj trzeciego bossa jakąkolwiek inną postacią</string>
    <string name="StartScene_UnlockElf">Żeby odblokować tę klasę postaci, zabij czwartego bossa jakąkolwiek inną postacią</string>
    <string name="StartScene_Warning">Twoja obecna gra zostanie usunięta.</string>
    <string name="StartScene_WinGame">Aby odblokować \"Wyzwania\", przejdź grę jakąkolwiek postacią.</string>
    <string name="StartScene_Yes">Tak, zacznij nową grę</string>
    <string name="Statue_Desc">Myślisz że to kolejny brzydki posąg w Lochu, ale jego świecące, czerwone oczy natychmiast podpowiadają, że z nim jest coś nie tak. I ten  _%s_, który dzierży w swych dłoniach jest podejrzanie prawdziwy.</string>
    <string name="Statue_Gender">kobiecy</string>
    <string name="Statue_Name">żywy posąg</string>
    <string name="Statue_Name_Objective">żywy posąg</string>
    <string name="Stench_Txt">%s smrodu</string>
    <string name="Stylus_ACInscribe">WPISZ</string>
    <string name="Stylus_Info">Ten magiczny pisak został wykonany z jakiegoś ciemnego, bardzo twardego kamienia. Możesz użyć go by napisać glif na pancerzu lub runę na pustym zwoju, ale nie masz wpływu na to, jaki glif lub runa zostanie wybrany. Pisak zdecyduje za ciebie.</string>
    <string name="Stylus_Inscribed">wpisałeś %1$s w %2$s</string>
    <string name="Stylus_Name">magiczny pisak</string>
    <string name="Stylus_SelectArmor">Wybierz przedmiot, na którym chcesz coś napisać</string>
    <string name="Succubus_Desc">Sukkubusy to demony, które wyglądają jak pociągające (w nieco gotyckim stylu) dziewczyny. Używając piekielnej magii, mogą oczarować bohatera, który nie może zaatakować niczego dopóki urok się nie ulotni. </string>
    <string name="Succubus_Gender">meski</string>
    <string name="Succubus_Name">sukkubus</string>
    <string name="Succubus_Name_Objective">sukkubus</string>
    <string name="Sungrass_Buff">Błogosławieństwo Natury</string>
    <string name="Sungrass_Desc">Herba Solis (dosł. Trawa Słońca) jest znana ze swych właściwości leczniczych, co czyni ją podstawowym składnikiem mikstur leczniczych.</string>
    <string name="Sungrass_Name">Herba Solis</string>
    <string name="SurfaceScene_GameOver">Koniec Gry</string>
    <string name="SuspiciousRat_Desc">Szczur nie jest niespotykanym zjawiskiem w lochach, ale żeby zapuścił się tak daleko... Możesz zobaczyć jak jego całe ciało drga, gdy się porusza.</string>
    <string name="SuspiciousRat_Gender">kobieca</string>
    <string name="SuspiciousRat_Info1">Podejrzany szczur gwałtownie drga.</string>
    <string name="SuspiciousRat_Name">Podejrzany szczur.</string>
    <string name="SuspiciousRat_Name_Objective">Podejrzany szczur</string>
    <string name="Swarm_Defense">unik</string>
    <string name="Swarm_Desc">Ten śmiertelnie groźny rój much wściekle bzyczy. Każdy niemagiczny atak podzieli go na dwa mniejsze, ale równie niebezpieczne roje.</string>
    <string name="Swarm_Gender">meski</string>
    <string name="Swarm_Name">Rój Much</string>
    <string name="Swarm_Name_Objective">Rój Much</string>
    <string name="Sword_Gender">meski</string>
    <string name="Sword_Info">Ostre jak brzytwa stalowe ostrze błyszczy dumnie w ciemności.</string>
    <string name="Sword_Name">miecz</string>
    <string name="Tamahawk_Gender">meski</string>
    <string name="Tamahawk_Info">Ten toporek do rzucania nie jest aż tak ciężki, ale nadal potrzebuje sporej siły do użycia jego efektywnie.</string>
    <string name="Tamahawk_Name">tomahawk</string>
    <string name="Tengu_Desc">Tengu są członkami starożytnego klanu zabójców, który także się nazywa Tengu. Ci zabójcy są znani z niezwykłych umiejętności posługiwania się shurikenami i pułapkami.</string>
    <string name="Tengu_Gender">meski</string>
    <string name="Tengu_Info1">Wolny... Nareszcie...</string>
    <string name="Tengu_Info2">Mam cię, %s!</string>
    <string name="Tengu_Info3">Mam cię, %s!</string>
    <string name="Tengu_Name">Tengu</string>
    <string name="Tengu_Name_Objective">Tengu</string>
    <string name="Thief_Carries">\n\n%1$s nosi ze sobą  _%2$s_. Oczywiście ukradzione.</string>
    <string name="Thief_Desc">Niższe poziomy lochu zawsze były kryjówką dla kryminalistów wszelkiego sortu. Nie wszyscy mogli zachować jasność umysłu po tak długim okresie przebywania z dala od słońca. Dawno temu ci szaleni złodzieje i bandyci zapomnieli kim są i dlaczego kradną.</string>
    <string name="Thief_Gender">meski</string>
    <string name="Thief_Name">szalony złodziej</string>
    <string name="Thief_Name_Objective">szalony złodziej</string>
    <string name="Thief_Stole">%1$s ukradł ci %2$s z twojego plecaka!</string>
    <string name="TitleScene_About">o Grze</string>
    <string name="TitleScene_Badges">Odznaki</string>
    <string name="TitleScene_Highscores">Rekordy</string>
    <string name="TitleScene_InternalStorageLow">Masz za mało miejsca\n w Twojej pamięci\n Twoje postępy mogą zostać utracone!</string>
    <string name="TitleScene_Play">Graj</string>
    <string name="TomeOfMastery_ACRead">CZYTAJ</string>
    <string name="TomeOfMastery_Blinded">Nie możesz czytać gdy jesteś oślepiony</string>
    <string name="TomeOfMastery_Choose">wybrałeś ścieżkę %s!</string>
    <string name="TomeOfMastery_Info">Ta używana, skórzana książka nie jest aż tak gruba, ale czujesz jednak, że mógłbyś się z niej wiele nauczyć. Pamiętaj, że czytanie jej zajmie trochę czasu.</string>
    <string name="TomeOfMastery_Name">Książka Mistrzostwa</string>
    <string name="Toolbar_Info1">Nie wiesz co tam się znajduje.</string>
    <string name="Toolbar_Info2">Wybierz miejsce by je zbadać</string>
    <string name="Torch_ACLight">ZAPAL</string>
    <string name="Torch_Info">Jest to nieodzowny przedmiot w Demonicznych Korytarzach, które są znane ze swego słabego oświetlenia.</string>
    <string name="Torch_Name">Pochodnia</string>
    <string name="ToxicGas_Info">Chmura gazu toksycznego się tutaj unosi.</string>
    <string name="ToxicGas_Info1">Zabił cię trujący gaz...</string>
    <string name="TreacherousSpirit_Desc">Ta gigantyczna kreatura wygląda jak chmura żyjącej ciemności. Jej oko pozbawione powieki wpatruje się w ciebie, pulsując z każdym twoim ruchem.</string>
    <string name="TreacherousSpirit_Gender">męski</string>
    <string name="TreacherousSpirit_Name">wiarołomny dusza</string>
    <string name="TreacherousSpirit_Name_Objective">wiarołomny dusza</string>
    <string name="Undead_Defense">blok</string>
    <string name="Undead_Desc">Te nieumarłe krasnoludy, wskrzeszone przez wolę Króla Krasnoludów, byli kiedyś członkami jego dworu. Pojawiają się jako szkielety ze zdumiewającej wielkości brodą.</string>
    <string name="Undead_Gender">meski</string>
    <string name="Undead_Name">nieumarły krasnolud</string>
    <string name="Undead_Name_Objective">nieumarły krasnolud</string>
    <string name="Utils_IsIndefinte">1</string>
    <string name="Vertigo_Info">Zawroty głowy</string>
    <string name="Viscosity_Status">rozłożone %d</string>
    <string name="Viscosity_Txt">%s cierpienia</string>
    <string name="WandHolster_Info">Ten smukły uchwyt jest wykonany ze skóry jakiegoś egzotycznego zwierzęcia. Pozwala na przechowywanie %d kosturów.</string>
    <string name="WandHolster_Name">kabura na kostury</string>
    <string name="WandMaker_Berry1">Och, cóż za miła niespodzianka, spotkać prawdziwego człowieka w takim miejscu! Przybyłem tutaj po rzadki składnik - _nasiono Pętjagody_. Ponieważ potrafię używać magii, mogę chronić się przed lokalnymi potworami, ale gubię się w braku czasu, co jest bardzo irytujące. Może mógłbyś mi pomóc? Będę zadowolony mogąc zaoferować ci jeden z mych najlepszych kosturów.</string>
    <string name="WandMaker_Berry2">Jakieś postępy w poszukiwaniu nasiona Pętojagody, %s? Nie martw się, nie spieszy mi się.</string>
    <string name="WandMaker_Defense">wchłonięto</string>
    <string name="WandMaker_Desc">Ten stary, ale żwawy pan jest nieco zdezorientowany. Jest chroniony przez magiczną tarczę.</string>
    <string name="WandMaker_Dust1">Och, co za miła niespodzianka, spotkać prawdziwego człowieka w takim miejscu! Przybyłem tutaj po rzadki składnik -_pyłu trupa_. Może zostać zebrany z kościanych szczątków, a tych jest całkiem sporo w Lochu. Będąc użytkownikiem magii, mogę chronić się przed lokalnymi potworami, lecz gubię się w braku czasu, co jest bardzo irytujące. Może mógłbyś mi pomóc? Byłbym szczęśliwy, mogąc ci oferować ci jeden z mych najlepszych kosturów.</string>
    <string name="WandMaker_Dust2">Jakieś postępy w poszukiwaniu pyłu trupa, %s? Stosy kości to najbardziej oczywiste miejsca do zbadania.</string>
    <string name="WandMaker_Name">Stary kosturnik</string>
    <string name="WandMaker_RotberryDesc">Jagody z tego krzewu smakują jak słodka, słodka śmierć.</string>
    <string name="WandMaker_RotberryInfo">Nasiono wyzwala ryk, który rozchodzi się echem po lochu!</string>
    <string name="WandMaker_RotberryName">Pętojagoda</string>
    <string name="WandOfAmok_Info">Fioletowe światło wystrzelone z tego kostura sprawi, że cel zacznie atakować wszystkie stworzenia w zasięgu swojego wzroku.</string>
    <string name="WandOfAmok_Info1">nic się nie stało</string>
    <string name="WandOfAmok_Name">Kostur Szału</string>
    <string name="WandOfAvalanche_Info">Kiedy ładunek tego kostura uderzy w ścianę (lub w jakąkolwiek solidną przeszkodę) wywoła lawinę kamieni, zadając obrażenia i ogłuszając wszystkie stworzenia w zasięgu efektu.</string>
    <string name="WandOfAvalanche_Info1">Zabiłeś siebie Kosturem Lawiny...</string>
    <string name="WandOfAvalanche_Name">Kostur Lawiny</string>
    <string name="WandOfBlink_Info">Ten kostur pozwala ci się teleportować w wybranym kierunku. Stworzenia i nieruchome obiekty zatrzymają teleportację.</string>
    <string name="WandOfBlink_Name">Kostur Błysku</string>
    <string name="WandOfDisintegration_Info">Ten kostur wyzwala strumień niszczycielskiej energii, która przebija się przez wszystkie stworzenia na jego drodze. Im więcej uderzy celów, tym więcej zada im obrażeń.</string>
    <string name="WandOfDisintegration_Name">Kostur Dezintegracji </string>
    <string name="WandOfFirebolt_Info">Ten kostur wyzwala wybuch magicznego ognia, który podpali łatwopalny teren, nakładając ten efekt również na stworzenia, w które uderzy. </string>
    <string name="WandOfFirebolt_Info1">Zabiłeś siebie Kosturem Kuli Ognistej...</string>
    <string name="WandOfFirebolt_Name">Kostur Kuli Ognistej </string>
    <string name="WandOfFlock_Info">Za jednym ruchem tego kostura, możesz przywołać stado magicznych owiec, tworzących niezniszczalną przeszkodę.</string>
    <string name="WandOfFlock_Name">Kostur Trzody</string>
    <string name="WandOfLightning_Info">Ten kostur przywołuje śmiertelnie niebezpieczne wiązki błyskawic, które zranią kilka stworzeń stojących blisko siebie.</string>
    <string name="WandOfLightning_Info1">Zabiłeś siebie Kosturem Błyskawicy...</string>
    <string name="WandOfLightning_Name">Kostur Błyskawicy</string>
    <string name="WandOfMagicMissile_ACDisenchant">WYŁADUJ</string>
    <string name="WandOfMagicMissile_Desinchanted">wyładowałeś Kostur Magicznego Pocisku i użyłeś jego esencji by %s stał się znacznie silniejszy.</string>
    <string name="WandOfMagicMissile_Info">Ten kostur wystrzeliwuje pociski czystej energii magicznej, zadając niewielkie obrażenia celowi w który uderzy.</string>
    <string name="WandOfMagicMissile_Info1">Zabiłeś siebie Kosturem Magicznego Pocisku...</string>
    <string name="WandOfMagicMissile_Name">Kostur Magicznego Pocisku</string>
    <string name="WandOfMagicMissile_SelectWand">Wybierz kostur do ulepszenia </string>
    <string name="WandOfPoison_Info">Mroczny wybuch wywołany tym spaczonym kawałkiem drewna napełni ciało ofiary śmiercionośnym jadem. Stworzenie, które jest zatrute będzie otrzymywać periodyczne obrażenia dopóki efekt się nie skończy. Im wyższy poziom kostura, tym dłuższy będzie czas działania trucizny.</string>
    <string name="WandOfPoison_Info1">nic się nie stało</string>
    <string name="WandOfPoison_Name">Kostur Trucizny</string>
    <string name="WandOfRegrowth_Info">\"Kiedy jedno życie się kończy, drugie zawsze się zaczyna... Wieczny cykl trwa zawsze!\"</string>
    <string name="WandOfRegrowth_Info1">nic się nie stało</string>
    <string name="WandOfRegrowth_Name">Kostur Natury</string>
    <string name="WandOfSlowness_Info">Ten kostur sprawi, że stworzenie będzie się poruszało i atakowało o połowę wolniej niż normalnie, dopóki efekt się nie skończy.</string>
    <string name="WandOfSlowness_Info1">nic się nie stało</string>
    <string name="WandOfSlowness_Name">Kostur Spowolnienia</string>
    <string name="WandOfTelekinesis_Info">Fala magicznej mocy tego kostura uaktywni pułapki, stratuje wysoką roślinność, otworzy zamknięte i zamknie otwarte drzwi na swej trasie. Odepchnie ona również potwory.</string>
    <string name="WandOfTelekinesis_Name">Kostur Telekinezy</string>
    <string name="WandOfTelekinesis_YouNowHave">Magicznie przeteleportowałeś %s do Twojego Plecaka</string>
    <string name="WandOfTeleportation_Info">Pocisk tego kostura teleportuje stworzenie wbrew jego woli do losowego miejsca na obecnym poziomie.</string>
    <string name="WandOfTeleportation_Info1">%1$s przeteleportował %2$s w inne miejsce </string>
    <string name="WandOfTeleportation_Info2">nic się nie stało </string>
    <string name="WandOfTeleportation_Name">Kostur Teleportacji</string>
    <string name="Wand_ACZap">UŻYJ</string>
    <string name="Wand_Damage">Kiedy ten kostur jest używany jako broń biała, zadaje %d obrażeń.</string>
    <string name="Wand_Fizzles">Ten kostur dziwnie trzeszczy. Pewnie nie ma już ładunków.</string>
    <string name="Wand_Name">%s kostur</string>
    <string name="Wand_Prompt">Wybierz kierunek strzału</string>
    <string name="Wand_SelfTarget">Nie możesz celować w siebie</string>
    <string name="Wand_Weapon">Możesz używać tego kostura jako broń białą.</string>
    <string name="Wand_Wood">Ten cienki, %s kostur jest ciepły w dotyku. Kto wie co się stanie kiedy zostanie użyty?</string>
    <string name="WarHammer_Gender">meski</string>
    <string name="WarHammer_Info">Niewiele stworzeń jest w stanie wytrzymać miażdżące ciosy tego ogromnego młota wykonanego z ołowiu i stali, ale tylko najsilniejsi poszukiwacze przygód mogą go używać efektywnie.</string>
    <string name="WarHammer_Name">młot wojenny</string>
    <string name="Warlock_Desc">Kiedy krasnoludy zaczęły się interesować sztuką magii bardziej niż inżynierią, czarnoksiężnicy doszli do władzy w mieście. Początkowo posługiwali się magią żywiołów, ale przestawili się na demonologię i nekromancję.</string>
    <string name="Warlock_Gender">meski</string>
    <string name="Warlock_Killed">%s\'s wystrzelił ostatni w Twym życiu Pocisk Cienia...</string>
    <string name="Warlock_Name">Krasnoludzki Czarnoksiężnik</string>
    <string name="Warlock_Name_Objective">Krasnoludzki Czarnoksiężnik</string>
    <string name="WarriorArmor_ACSpecial">HEROICZNY SKOK</string>
    <string name="WarriorArmor_Desc">Mimo iż ta zbroja wygląda na ciężką, pozwala Wojownikowi przygotować Heroiczny Skok w stronę wybranego miejsca, by uderzyć z impetem w ziemię, ogłuszając wszystkich pobliskich wrogów.</string>
    <string name="WarriorArmor_Name">Pancerz Wojowników</string>
    <string name="WarriorArmor_NotWarrior">Tylko Wojownicy mogą użyć tej zbroi!</string>
    <string name="WarriorArmor_Prompt">Wybierz kierunek skoku</string>
    <string name="WaterElemental_Desc">Wodne żywiołaki mogą być znalezione w pobliżu dużych skupisk wodnych. Zazwyczaj te magicznie złączone fale tylko przechadzają się w pobliżu.</string>
    <string name="WaterElemental_Gender">męski</string>
    <string name="WaterElemental_Name">Żywiołak wody</string>
    <string name="WaterElemental_Name_Objective">Żywiołak wody</string>
    <string name="WaterOfAwareness_Info">Potęga wiedzy emanuje z wody tej studni. Weź z niej łyk by poznać sekrety założonych przedmiotów.</string>
    <string name="WaterOfAwareness_Procced">Gdy tylko wziąłeś łyk wody z tej studni, czujesz jak wiedza wypełnia twój umysł. Teraz wiesz wszystko o używanych przez ciebie przedmiotach. Możesz też wyczuć inne przedmioty na tym poziomie, oraz znasz wszystkie jego sekrety.</string>
    <string name="WaterOfHealth_Info">Potęga życia emanuje z wody tej studni. Weź z niej łyk by uleczyć swe rany i nasyć głód.</string>
    <string name="WaterOfHealth_Procced">Gdy tylko bierzesz łyk z tej studni, czujesz jak twoje rany goją się całkowicie.</string>
    <string name="WaterOfTransmutation_Info">Potęga zmiany emanuje z wody tej studni. Wrzuć przedmiot do studni by zmienić go w coś innego.</string>
    <string name="Weakness_Info">Osłabiony</string>
    <string name="Weapon_Identify">%1$s został już przez ciebie dokładniej poznany. Okazuje się, że to %2$s.</string>
    <string name="Weapon_Incompatible">Interakcja roznych typow magii usunela zaklecie z tej broni!</string>
    <string name="Web_Info">Wszystko jest tutaj pokryte grubą siecią.</string>
    <string name="Weightstone_ACApply">UŻYJ</string>
    <string name="Weightstone_Accurate">%s został zbalansowany by uczynić go celniejszym</string>
    <string name="Weightstone_Fast">%s został zbalansowany by uczynić go szybszym</string>
    <string name="Weightstone_Info">Ten dziwny kamień runiczny może \"zbalansować\" wagę broni, zwiększając jej szybkość lub celność.</string>
    <string name="Weightstone_Name">Kamień Balansu</string>
    <string name="Weightstone_Select">Wybierz broń do zbalansowania</string>
    <string name="Weightstone_WndAccuracy">Dla celności</string>
    <string name="Weightstone_WndCancel">Nieważne</string>
    <string name="Weightstone_WndChoice">Jak chcesz zbalansować twój %s?</string>
    <string name="Weightstone_WndSpeed">Dla szybkości</string>
    <string name="Welcome_Text">Remixed Pixel Dungeon to modyfikacja oryginalnego Pixel Dungeon stworzonego przez Watabou.\n Projekt ten został stworzony, by zapewnić graczom nowe doświadczenia i zawartość.\n Kolejną istotną częścią naszego projektu jest możliwość zmiany języka w grze.\n Z każdą aktualizacją staramy się zbliżyć do społeczności graczy.\n A jeśli kiedyś zobaczycie wasze pomysły wdrożone do gry, będzie to hołd dla waszej kreatywności! Polskie tłumaczenie: Daedron (tramer008@gmail.com) =)\n Obecna wersja jest bazowana na Pixel Dungeon 1.7.2 i częściowo 1.7.5.\n Co różni wersję Remixed od podstawowej: \n - Możliwość zmiany języka.\n - Nowe potwory oraz NPC - Toksyczny gaz i ogień mogą oddziaływać z większą ilością przedmiotów\n - Nowe rodzaje «jedzenia»\n - Nowe przedmioty i nowe właściwości starych przedmiotów\n - Można teraz jeść nasiona =)\n </string>
    <string name="Welcome_Title">Witaj!</string>
    <string name="WndBlacksmith_Prompt">Dobra, umowa to umowa, oto co mogę dla ciebie zrobić: Mogę przekuć 2 przedmioty w jeden znacznie lepszej jakości</string>
    <string name="WndBlacksmith_Reforge">Przekuj przedmioty</string>
    <string name="WndBlacksmith_Select">Wybierz przedmiot do przekucia</string>
    <string name="WndCatalogus_Potions">Mikstury</string>
    <string name="WndCatalogus_Scrolls">Zwoje</string>
    <string name="WndCatalogus_Title">Katalog</string>
    <string name="WndChallenges_Title">Wyzwania</string>
    <string name="WndChooseWay_Cancel">Zdecyduję później</string>
    <string name="WndChooseWay_Message">Którą ścieżkę obierzesz?</string>
    <string name="WndClass_Mastery">Mistrzostwo</string>
    <string name="WndDonate_commonDonateText">Remixed Pixel Dungeon - darmowa dla wszystkich teraz i na zawsze.\n\nJednakże, możesz pomóc nam usprawnić grę nawet bardziej.\n\nW wyniku naszej wdzięczności otrzymacie trochę kosmetycznych ulepszeń.</string>
    <string name="WndDonate_donate">podaruj:</string>
    <string name="WndDonate_gold">Złoto</string>
    <string name="WndDonate_goldDonate">złota darowizna</string>
    <string name="WndDonate_goldDonateText">Dziękujemy za Twoje wsparcie</string>
    <string name="WndDonate_goldDonateText2">Także odblokowuje elfa na początku gry.</string>
    <string name="WndDonate_notConnected">brak połączenia sieciowego :(</string>
    <string name="WndDonate_ruby">Rubin</string>
    <string name="WndDonate_rubyDonate">rubinowa darowizna</string>
    <string name="WndDonate_rubyDonateText">Twoja hojność pomoże nam w kontynuowaniu ulepszania Remixed Pixel Dungeon!</string>
    <string name="WndDonate_rubyDonateText2"/>
    <string name="WndDonate_silver">Srebro</string>
    <string name="WndDonate_silverDonate">srebna darowizna</string>
    <string name="WndDonate_silverDonateText">Każda darowizna pomaga nam w ulepszaniu projektu</string>
    <string name="WndDonate_silverDonateText2">Wyłącza również reklamy we wszystkicgh trybach gry i obklokowuje łowczynię.</string>
    <string name="WndError_Title">BŁĄD</string>
    <string name="WndGame_Challenges">Wyzwania</string>
    <string name="WndGame_Exit">Wyjdź z Pixel Dungeon</string>
    <string name="WndGame_Ranking">Rankingi</string>
    <string name="WndGame_Return">Wróc do Gry</string>
    <string name="WndGame_Settings">Opcje</string>
    <string name="WndGame_Start">Zacznij nową grę</string>
    <string name="WndGame_menu">Menu Główne</string>
    <string name="WndHero_Buffs">Efekty</string>
    <string name="WndHero_Depth">Najdalszy odwiedzony poziom</string>
    <string name="WndHero_Exp">Doświadczenie</string>
    <string name="WndHero_Gold">Zebrane złoto</string>
    <string name="WndHero_Health">Zdrowie</string>
    <string name="WndHero_StaCatalogus">Katalog</string>
    <string name="WndHero_StaJournal">Dziennik</string>
    <string name="WndHero_StaTitle">Poziom %1$d %2$s</string>
    <string name="WndHero_Stats">Statystyki</string>
    <string name="WndHero_Str">Siła</string>
    <string name="WndImp_Message">O tak! Jesteś moim bohaterem!\nA teraz kwestia twojej nagrody. Nie mam pieniędzy by ci zapłacić, ale mam coś lepszego. To mój pierścień rodowy: mój dziadek zdjął go z palca martwego paladyna.</string>
    <string name="WndImp_Reward">Weź pierścień</string>
    <string name="WndInfoCell_Nothing">Tutaj nic nie ma</string>
    <string name="WndInfoItem_Chest">Skrzynia</string>
    <string name="WndInfoItem_CrystalChest">Kryształowa skrzynia</string>
    <string name="WndInfoItem_Inside">Możesz dostrzec %s wewnątrz skrzyni, ale by ją otworzyć potrzebujesz złotego klucza.</string>
    <string name="WndInfoItem_LockedChest">Zamknięta skrzynia</string>
    <string name="WndInfoItem_NeedKey">Ale by to otworzyć potrzebujesz złotego klucza.</string>
    <string name="WndInfoItem_Owner">Ten starożytny grobowiec może zawierać coś przydatnego, ale właściciel będzie zdecydowanie niezadowolony z naruszenia jego spoczynku.</string>
    <string name="WndInfoItem_Remains">To wszystko co zostało z jednego z twoich poprzedników. Może warto jest zbadać te szczątki w poszukiwaniu cennych rzeczy.</string>
    <string name="WndInfoItem_Skeleton">Kościane szczątki</string>
    <string name="WndInfoItem_Tomb">Grobowiec</string>
    <string name="WndInfoItem_WontKnow">Nie dowiesz się co jest w środku, dopóki tego nie otworzysz!</string>
    <string name="WndJournal_Title">Dziennik</string>
    <string name="WndPremiumSettings_banners">Wybierz materiał bannera</string>
    <string name="WndPremiumSettings_chrome">Wybierz materiał GUI</string>
    <string name="WndPremiumSettings_gold">złoty</string>
    <string name="WndPremiumSettings_notAvailbale">Ta opcja jeszcze nie jest dostępna</string>
    <string name="WndPremiumSettings_ruby">rubinowy</string>
    <string name="WndPremiumSettings_silver">srebny</string>
    <string name="WndPremiumSettings_status">Wybierz materiał paska statusu</string>
    <string name="WndPremiumSettings_std">standardowy</string>
    <string name="WndPremiumSettings_toolbar">Wybierz materiał paska narzędzi</string>
    <string name="WndRanking_Badges">Odznaki</string>
    <string name="WndRanking_Error">Nie można załadować dodatkowych informacji</string>
    <string name="WndRanking_Items">Przedmioty</string>
    <string name="WndRanking_StaAlchemy">Przyrządzone Mikstury</string>
    <string name="WndRanking_StaAnkhs">Użyte Ankh</string>
    <string name="WndRanking_StaChallenges">Wyzwania</string>
    <string name="WndRanking_StaDepth">Najdalszy odwiedzony poziom</string>
    <string name="WndRanking_StaDuration">Czas Gry</string>
    <string name="WndRanking_StaEnemies">Zabite Potwory</string>
    <string name="WndRanking_StaFood">Zjedzone pożywienie</string>
    <string name="WndRanking_StaGold">Zebrane Złoto</string>
    <string name="WndRanking_StaHealth">Zdrowie</string>
    <string name="WndRanking_StaStr">Siła</string>
    <string name="WndRanking_StaTitle">Poziom %1$d %2$s</string>
    <string name="WndRanking_Stats">Statystyki</string>
    <string name="WndResurrect_Message">Zginąłeś, ale otrzymałeś drugą szansę by przeciwstawić się Lochowi. Wykorzystasz ją?</string>
    <string name="WndResurrect_No">Nie, poddaję się</string>
    <string name="WndResurrect_Yes">Tak, będę walczyć!</string>
    <string name="WndSadGhost_Armor">Zbroja Ducha</string>
    <string name="WndSadGhost_Farewell">Żegnaj, wędrowcze!</string>
    <string name="WndSadGhost_Rat">Tak! Paskudna kreatura jest zabita i mogę w końcu odpocząć... Proszę, weź jeden z tych przedmiotów, może przydadzą ci się w podróży...</string>
    <string name="WndSadGhost_Rose">Tak ! Tak !!! To jest to! Proszę daj mi to! Możesz w nagrodę wziąć jeden z tych przedmiotów, może pomogą ci w podróży...</string>
    <string name="WndSadGhost_Wepon">Broń ducha</string>
    <string name="WndSaveSlotSelect_dontLike">Nie lubisz reklam? Złóż jakąkolwiek darowiznę i znikną. Na zawsze.</string>
    <string name="WndSelectLanguage_ImproveTranslation">Proszę, pomóż udoskonalić tłumaczenia Remixed Pixel Dungeon</string>
    <string name="WndSelectLanguage_LinkToTranslationSite">Naciśnij tutaj, by dołączyć do drużyny tłumaczy Remixed Pixel Dungeon</string>
    <string name="WndSelectLanguage_TranslationLink">https://www.transifex.com/nyrds/remixed-pixel-dungeon/</string>
    <string name="WndSettings_Brightness">Jasność</string>
    <string name="WndSettings_ClassicFont">Klasyczna Czcionka</string>
    <string name="WndSettings_ExperementalFont">Nowa Czcionka</string>
    <string name="WndSettings_Immersive">Tryb immersyjny </string>
    <string name="WndSettings_Music">Muzyka</string>
    <string name="WndSettings_ScaleUp">Skalowanie UI</string>
    <string name="WndSettings_SecondQuickslot">Drugi quickslot</string>
    <string name="WndSettings_SelectLanguage">Wybierz język</string>
    <string name="WndSettings_Sound">Odgłosy</string>
    <string name="WndSettings_SwitchLand">Przełącz do widoku panoramicznego </string>
    <string name="WndSettings_SwitchPort">Przełącz do widoku \"portretowego\" </string>
    <string name="WndSettings_TextScaleDefault">Domyślna czcionka</string>
    <string name="WndSettings_ThirdQuickslot">Trzeci quickslot</string>
    <string name="WndSettings_ZoomDef">Domyślne zbliżenie</string>
    <string name="WndSettings_ZoomIn">+</string>
    <string name="WndSettings_ZoomOut">-</string>
    <string name="WndStory_Caves">Jaskinie, które rozciągają się pod opuszczonym więzieniem są słabo zaludnione. Znajdują się za głęboko by być eksploatowanymi przez Miasto i są obfite w minerały zbyt małej wartości by zainteresować ich wydobyciem Krasnoludy. W przeszłości znajdował się tutaj punkt handlowy na drodze pomiędzy tymi dwiema nacjami, ale zniknął od izolacji Metropolii Krasnoludów. Teraz tylko wszędobylskie gnolle i podziemne zwierzęta kryją się tutaj.</string>
    <string name="WndStory_Guts">Pokonany, rozbity na kawałki, ale nie całkowicie zniszczony, Stary Bóg został zapieczętowany w najgłębszych poziomach lochów. Lecz niedawno pieczęć został złamana, pozostawiając przejście do gniazda demonów całkowicie otwartą. Koszmarne potwory, stworzone przez Starego Boga w jego śnie były tak liczne, że pozbawione drogi ucieczki były zmuszone do łączenia się ze sobą, by uformować te groteskowe korytarze. Idąc po ich żyjących ciałach, możesz poczuć uderzenia serca Starego Boga, niosące się echem przez sale.</string>
    <string name="WndStory_Halls">W przeszłości te poziomy były przedmieściami Metropolii. Po kosztownym zwycięstwie w wojnie przeciwko Prastaremu Bogowi, krasnoludy były zbyt słabe by oczyścić je z demonicznego plugastwa. Ostatecznie demony zacisnęły swe szpony na tym miejscu i teraz nazywa się ono Demonicznymi Korytarzami. \n\nBardzo niewielu poszukiwaczy przygód dotarło aż tak daleko...</string>
    <string name="WndStory_Metropolis">Metropolia Krasnoludów była kiedyś największym z krasnoludzkich państw-miast. W latach świetności, zmechanizowana armia krasnoludów skutecznie powstrzymała inwazję Prastarego Boga i jego armii demonów. Ale według legend, powracający wojownicy przywiedli ze sobą nasiona spaczenia, a ich zwycięstwo było początkiem końca podziemnego królestwa.</string>
    <string name="WndStory_Prision">Wiele lat temu podziemne więzienie zostało tutaj wybudowane by więzić tutaj najbardziej niebezpiecznych kryminalistów. Wtedy wydawało się to bardzo sprytnym pomysłem, ponieważ z tego miejsca było faktycznie trudno uciec. Jednak wkrótce mroczny miazmat zaczął wydostawać się z niższych poziomów, doprowadzając więźniów i strażników do szaleństwa. W końcu więzienie zostało opuszczone, jednak niektórzy zostali tutaj uwięzieni na zawsze.</string>
    <string name="WndStory_Sewers">Loch znajduje się zaraz pod Miastem, jego wyższe poziomy aktualnie stanowią miejski system kanalizacyjny. Będąc częścią Miasta, te poziomy nie są aż tak niebezpieczne. Nikt nie nazwie ich bezpiecznym miejscem, ale przynajmniej nie musisz tutaj stawać w szranki ze złą magią.</string>
    <string name="WndTradeItem_Bought">Kupiłeś %1$s za %2$dg</string>
    <string name="WndTradeItem_Buy">Kup za %dg</string>
    <string name="WndTradeItem_Cancel">Nieważne</string>
    <string name="WndTradeItem_Sale">WYPRZEDAŻ: %1$s - %2$dg</string>
    <string name="WndTradeItem_Sell">Sprzedaj za %dg</string>
    <string name="WndTradeItem_Sell1">Sprzedaj 1 za %dg</string>
    <string name="WndTradeItem_SellAll">Sprzedaj wszystko za %dg</string>
    <string name="WndTradeItem_Sold">Sprzedałes %1$s za %2$dg</string>
    <string name="WndWandmaker_Battle">Bojowy kostur</string>
    <string name="WndWandmaker_Farawell">Powodzenia w twej misji, %s!</string>
    <string name="WndWandmaker_Message">Och, widzę, że ci się udało! Mam nadzieję, że nie zdobycie tego nie przysporzyło ci wielu kłopotów. Jak obiecałem, możesz wybrać jeden z moich wysokiej jakości kosturów.</string>
    <string name="WndWandmaker_NonBattle">Nie-Bojowy kostur</string>
    <string name="WoodenBow_Gender">męski</string>
    <string name="WoodenBow_Info">Ten prosty, drewniany łuk może być użyteczny, o ile znajdziesz jakieś strzały</string>
    <string name="WoodenBow_Name">Drewniany Łuk</string>
    <string name="WoodenCrossbow_Gender">męski</string>
    <string name="WoodenCrossbow_Info">Podstawowa drewniana kusza, wygląda na to że została zaprojektowana z myślą o strzelaniu strzałami do łuku.</string>
    <string name="WoodenCrossbow_Name">Drewniana kusza</string>
    <string name="Worm_Gender">męski</string>
    <string name="Worm_Name">robak</string>
    <string name="Worm_Name_Objective">robak</string>
    <string name="Wraith_Defense">unik</string>
    <string name="Wraith_Desc">Widma to żądne zemsty duchy nieboszczyka, którego grób lub grobowiec został splądrowany. Są one bytami eterycznymi i ciężko je zranić standardową bronią.</string>
    <string name="Wraith_Gender">meski</string>
    <string name="Wraith_Name">widmo</string>
    <string name="Wraith_Name_Objective">widmo</string>
    <string name="Yog_Desc">Yog-Dzewa to Prastary Bóg, potężna istota z wymiaru Chaosu. Wiek temu starożytne krasnoludy ledwo wygrały wojnę przeciwko jego armii demonów, ale były bezsilne by zabić boga we własnej osobie. Zamiast tego uwięzili go w salach pod ich miastem, wierząc iż jest zbyt słaby by kiedykolwiek powrócić do swej dawnej potęgi.</string>
    <string name="Yog_Gender">meski</string>
    <string name="Yog_Info1">...</string>
    <string name="Yog_Info2">Mam nadzieję, iż to jest iluzja...</string>
    <string name="Yog_Name">Yog-Dzewa</string>
    <string name="Yog_Name_Objective">Yog-Dzewa</string>
    <string name="ZombieGnoll_Desc">Pogięte i złamane ciało gnolla zombie nie przypomina już humanoida albo hieny. Jest to tylko kawał zgniłego mięsa i kości, wypełniony żądzą zabijania i konsumpcji.</string>
    <string name="ZombieGnoll_Gender">męski</string>
    <string name="ZombieGnoll_Info">Zombie-Gnoll powstał z martwych!</string>
    <string name="ZombieGnoll_Name">Gnoll-Zombie</string>
    <string name="ZombieGnoll_Name_Objective">Gnoll-Zombie</string>
    <string msgid="5835639618285370804" name="accept">"Akceptuj"</string>
    <string name="app_name">Remixed Pixel Dungeon</string>
    <string msgid="8585111718777012708" name="common_google_play_services_enable_button">"Włącz"</string>
    <string msgid="7045129128108380659" name="common_google_play_services_enable_text">"Aplikacja <ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g> nie będzie działać, jeśli nie włączysz Usług Google Play."</string>
    <string msgid="3147157405986503375" name="common_google_play_services_enable_title">"Włącz Usługi Google Play"</string>
    <string msgid="9115728400623041681" name="common_google_play_services_install_button">"Zainstaluj"</string>
    <string msgid="8179894293032530091" name="common_google_play_services_install_text">"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g> nie będzie działać, jeśli nie zainstalujesz na urządzeniu Usług Google Play."</string>
    <string msgid="7442193194585196676" name="common_google_play_services_install_title">"Pobierz Usługi Google Play"</string>
    <string msgid="180394615667698242" name="common_google_play_services_notification_ticker">"Błąd Usług Google Play"</string>
    <string msgid="2518680582564677258" name="common_google_play_services_unknown_issue">"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g> ma problem z dostępem do Usług Google Play. Spróbuj jeszcze raz."</string>
    <string msgid="5501187292256987189" name="common_google_play_services_unsupported_text">"<ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g> nie będzie działać bez Usług Google Play, które nie są obecnie obsługiwane przez urządzenie."</string>
    <string msgid="8172070149091615356" name="common_google_play_services_update_button">"Aktualizuj"</string>
    <string msgid="7773943415006962566" name="common_google_play_services_update_text">"Aplikacja <ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g> nie będzie działać, jeśli nie zaktualizujesz Usług Google Play."</string>
    <string msgid="8706675115216073244" name="common_google_play_services_update_title">"Zaktualizuj Usługi Google Play"</string>
    <string msgid="7894275749778928941" name="common_google_play_services_updating_text">"Aplikacja <ns1:g id="APP_NAME">%1$s</ns1:g> nie będzie działać bez Usług Google Play, które są obecnie aktualizowane."</string>
    <string msgid="2804989272736383918" name="common_google_play_services_wear_update_text">"Wymagana jest nowa wersja Usług Google Play. Wkrótce nastąpi automatyczna aktualizacja."</string>
    <string msgid="5201977337835724196" name="common_open_on_phone">"Otwórz na telefonie"</string>
    <string msgid="3441753203274453993" name="common_signin_button_text">"Zaloguj się"</string>
    <string msgid="669893613918351210" name="common_signin_button_text_long">"Zaloguj się przez Google"</string>
    <string msgid="6155048007205742679" name="create_calendar_message">"Zezwolić reklamie na utworzenie wydarzenia w kalendarzu?"</string>
    <string msgid="7967007864778154790" name="create_calendar_title">"Utwórz wydarzenie w kalendarzu"</string>
    <string msgid="4722375419392727435" name="debug_menu_ad_information">"Informacje o reklamie"</string>
    <string msgid="1605938743055376690" name="debug_menu_creative_preview">"Podgląd kreacji"</string>
    <string msgid="2039274714455389140" name="debug_menu_title">"Wybierz tryb debugowania"</string>
    <string msgid="1173358804935285568" name="debug_menu_troubleshooting">"Rozwiązywanie problemów"</string>
    <string msgid="6099173376375995052" name="decline">"Odrzuć"</string>
    <string msgid="8020323581538738027" name="store_picture_message">"Zezwolić reklamie na zapisanie obrazu w galerii zdjęć?"</string>
    <string msgid="4180630057627064606" name="store_picture_title">"Zapisz obraz"</string>
</resources>